<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/leo/onto/co/"
     xml:base="https://w3id.org/leo/onto/co/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/0.3"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/smurlk24eky143i/CompanyModule.png?raw=1"/>
        <terms:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia dell&apos;ubicazione e quindi delle aziende degli animali d&apos;allevamento. L&apos;ontologia modella sia allevamenti che macelli. Inoltre, l&apos;ontologia consente di localizzare le aziende in un luogo fisico (e.g., provincia).</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the ontology of location and therefore of farms for farm animals. The ontology models both farms and slaughterhouses. In addition, the ontology allows farms to be located in a physical place (e.g. province).</terms:description>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-06-20</terms:issued>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <terms:modified xml:lang="en">2022-04-02</terms:modified>
        <terms:publisher rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006"/>
        <terms:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/100254"/>
        <terms:title xml:lang="en">Company of Farm Animals Ontology</terms:title>
        <terms:title xml:lang="it">Ontologia delle aziende degli animali di allevamento</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia dell&apos;ubicazione e quindi delle aziende degli animali d&apos;allevamento. L&apos;ontologia modella sia allevamenti che macelli. Inoltre, l&apos;ontologia consente di localizzare le aziende in un luogo fisico (e.g., provincia).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of location and therefore of farms for farm animals. The ontology models both farms and slaughterhouses. In addition, the ontology allows farms to be located in a physical place (e.g. province).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company of Farm Animals Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia delle aziende degli animali di allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.3 - 2022 - General update of the ontology based on new data</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.3 - 2022- Aggiornamento complessivo dell&apos;ontologia in base a nuovi dati (e.g., eliminazione della descrizione dell&apos;insediamento, insediamento per la specifico tipo di aziena zootecnica di allevamento).</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Animali d&apos;allevamento</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Aziende Zootecnia</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Macello</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Ubicazione</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/AGRI"/>
        <ADMS:acronym>CO</ADMS:acronym>
        <ADMS:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse"/>
        <ADMS:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-JSON-LD"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-TURTLE"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-XML"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <ADMS:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/leo/onto/co</ADMS:officialURI>
        <ADMS:prefix>co</ADMS:prefix>
        <ADMS:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/project/LEO"/>
        <ADMS:status>catalogued</ADMS:status>
        <ADMS:target>Imprese</ADMS:target>
        <ADMS:target>Pubbliche Amministrazioni</ADMS:target>
        <ADMS:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym"/>


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isOwnerFarmingCompanyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isOwnerFarmingCompanyOf">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/hasOwnerFarmingCompany"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Herd"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is owner farming company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda proprietaria di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/directlyFollowsCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyFollowsCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to trace the company that cames next in the chain of transfers of animals over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per traccia l&apos;azienda che segue nella catena di trasferimenti degli animali nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">directly follows company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">segue direttamente azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;directly follows company&quot;; it identifies the company that precedes in the chain of possible transfers of animals over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;segue direttamente azienda&quot; ; identifica l&apos;azienda che precede nella catena di trasferimenti degli animali nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">directly precedes company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">precede direttamente azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/forCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/forCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the situation &quot;company in time&quot; with its company</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la situazione di &quot;azienda nel tempo&quot; all&apos;azienda stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">for company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">per azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasBirthFarmingCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasBirthFarmingCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property linking the animal to the company of birth or to the Italian company where the animal was born, identified by the code assigned to it by the Ministry of Health.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;animale all&apos;azienda di nascita ovvero all’azienda italiana nella quale è nato l’animale identificata attraverso il codice che il ministero della sanità le ha assegnato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda d&apos;allevamento di nascita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has birth farming company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasCompanyInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasCompanyInTime">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the animal to the possible chain of several companies that may follow/precede over time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;animale alla possibile catena di diverse aziende che si possono susseguire nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has company in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasHolder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasHolder">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the property that binds the owner to the livestock holding. The owner is the person, natural or legal, who has ownership, to all effects of the
law, of the farm animals</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È la proprietà che lega il proprietario all&apos;azienda zootecnica. Il proprietario è la persona, fisica o legale, che ha la proprietà, a tutti gli effetti di
legge, degli animali</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietario/a</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has holder</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasLastOwnerFarmingCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasLastOwnerFarmingCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isLastOwnerFarmingCompanyOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to link the animal with its current (the last in chain of animal movements) owner company or the Italian company where the animal has physically passed through, identified by the code that the Ministry of Health assigns to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare dirattamente l&apos;animale con la sua attuale (cioè l&apos;ultima di una serie di passaggi dell&apos;animale tra varie aziende) azienda proprietaria ovverto l’azienda italiana nella quale è transitato fisicamente l’animale, identificata attraverso il codice che il ministero della sanità le  assegna</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ultima azienda d&apos;allevamento proprietaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has last owner farming company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasLivestockFarmSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasLivestockFarmSite">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/hasSite"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarmSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property linking the specific type of livestock company that is a livestock farm with its establishment/site.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega lo specifico tipo di azienda zootecnica che è l&apos;allevamento di bestiame con il suo insediamento</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha insediamento allevamento di bestiame</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has livestock farm site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasOwnerFarmingCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasOwnerFarmingCompany">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Herd"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to link the group of animal of a species (herd) to their owner livestock company.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di collegare il gruppo di animali di una specie (mandria) alla loro azienda zootecnica proprietaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda proprietaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has owner farming company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasResponsible -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasResponsible">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the property that binds the person in charge to the livestock company. The person in charge is the person, natural or legal, responsible for the animals, whether on a permanent or temporary basis, during transport or at the market.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È la proprietà che lega il responsabile all&apos;azienda di zootecnia. Il responsabile è la persona, fisica o legale, responsabile per gli animali, sia su base permanente che temporanea, sia durante il trasporto che al mercato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasSite">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isSiteOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property linking a company to the site it owns and where the animals are kept</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un&apos;azienda all&apos;insediamento che possiede e dove ospita gli animali</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha insediamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has birth farming company&quot; that links the company to the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha azienda dall&apos;avvemanto di nascita&quot; che collega l&apos;azienda all&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is birth farming company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda di allevamento di nascita di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has company in time&quot; linking the situation of the company that changes over time with the animal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha azienda nel tempo&quot; che collega la situazion dell&apos;azienda che cambia nel tempo con l&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is company in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda nel tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;for company&quot; that links the company with the situation company in time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;per azienda&quot; che colelga l&apos;azienda alla situazione azienda nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyTypeOf">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;with company type&quot; that links the company type with the situation company in time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;con tipo azienda&quot; che collega il tipo di azienda con la situazione azienda nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is company type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo azienda di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isLastOwnerFarmingCompanyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isLastOwnerFarmingCompanyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has last owner farming company&quot; that links the company owner to the farm animal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ultima azienda di allevamento proprietaria&quot; che collega l&apos;azienda di allevamento proprietaria all&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is last owner farming company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ultima azienda di allevamento proprietaria di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isLocatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isLocatedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that connects the site that hosts the animal to a geographical location/feature (which can be a city, a province, a region).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare l&apos;insediamento dell&apos;azienda che ospita l&apos;animale a un luogo geografico (che può essere una città, una provincia, una regione)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is located in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è localizzato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isSiteOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isSiteOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has site&quot; that links the site to the company that owns it</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha insediamento&quot; che collega l&apos;insediamento all&apos;azienda che lo possiede</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is site of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è insediamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/operatesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/operatesIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the property that links the lvestock company to the place where it acts/operates.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È la proprietà che lega l&apos;azienda zootecnica al luogo in cui essa opera (svolge la sua attività imprenditoriale).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">opera in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">operates in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the situation &quot;company in time&quot; with the type of company</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la situazione di &quot;azienda nel tempo&quot; al tipo di azienda</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">con tipo azienda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">with company type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/approvalNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/approvalNumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the approval number of the slaughterhouses</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il bollino CEE dei macelli</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">approval number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">bollino CEE</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/companyCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/companyCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice univoco assegnato all&apos;azienda</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique code assigned to the company</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">code company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/Herd -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/Herd"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyTypeOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta i diversi tipi di aziende che hanno un ruolo sull&apos;animale. Assume i seguenti valori: azienda d&apos;allevamento di nascita,  azienda dall&apos;allevamento genetica, azienda dall&apos;allevamento proprietaria, azienda di macello</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the different types of company that play a role on the animal. It assumes the following values: Birth Farming Company, Genetic Farming Company, Owner Farming Company, Slaughterhouse Company</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/hasSite"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/operatesIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isLastOwnerFarmingCompanyOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/companyCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
        <owl:hasKey rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/companyCode"/>
        </owl:hasKey>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the farm that has a specific role on the animal (e.g. the farm that owns the animal or the farm where the animal was born). In the livestock context, this concept of company is a hybrid between a physical place and an organisation that manages it. Therefore the class is defined as a generic entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta l&apos;azienda che ha uno specifico ruolo sull&apos;animale (e.g., l&apos;azienda proprietaria o l&apos;azienda nella quale è nato l&apos;animale). Nel contesto zootecnico questo concetto di azienda è un ibrido tra un luogo fisico e un&apos;organizzazione comunque che lo gestisce. Pertanto la classe è definita come una generica entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda zootecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Livestock Company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/forCompany"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyFollowsCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents an n-ary relationship that links a company to its type and to the time. In essence, it is the class used to model the different types of companies that intervene in the life of animals, keeping track of which company comes first and next in the chain of possible transfers of animals over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una relazione ennaria che lega un&apos;azienda al suo tipo e al tempo. In sostanza, è la classe utilizzata per modellare le diverse tipologie di aziende che intervengono nella vita degli animali, tenendo traccia di quale azienda viene prima e dopo nella catena dei possibili trasferimenti di animali nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda zootecnica nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Livestock Company in Time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutte le aziende di allevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the farm animal companies</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Allevamento di bestiame</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Livestock Farm</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarmSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarmSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/hasLivestockFarmSite"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarmSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo specifico insediamento di un allevamento di bestiame. È stata introdotta per poter facilitare il collegamento tra questa ontologia all&apos;ontologia che descrive la configurazione dell&apos;intera azienda d&apos;allevamento in termini di edifici e gestione aziendale (https://w3id.org/leo/onto/company-site-description)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the specific settlement of a livestock farm. It was introduced to facilitate the link between this ontology and the ontology describing the configuration of the entire livestock farm in terms of buildings and farm management (https://w3id.org/leo/onto/company-site-description)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Insediamento Allevamento di Bestiame</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Livestock Farm Site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/Site -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/Site">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isSiteOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isLocatedIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il luogo fisico in cui gli animali sono ospitati. È di proprietà di un&apos;azienda, è localizzato in un&apos;unità territoriale (ad esempio, Città, Provincia, Regione) ed è descritto secondo specifiche caratteristiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the physical location where the animals are hosted. It is owned by a Company, it is located in a territorial unit (e.g., City, Province, Region) and it is described according to specific characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Insediamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/approvalNumber"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutti i macelli, ossia aziende preposte alla macellazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of al the companies of type slaughterhouse</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Macello</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughterhouse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistemi informativi</rdfs:label>
        <ns:fn xml:lang="it">Sistemi informativi</ns:fn>
        <ns:hasEmail rdf:resource="mailto:affarigenerali@pec.aia.it"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Companies of the Farm Animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia CO (Company)</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of CO (Company) Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Companies of the Farm Animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia CO (Company)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">JSON-LD distribution of CO (Company) Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/Bluarancio/Leo-OpenData/tree/master/Ontologie/co/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/Ontologie/co/latest/co.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Companies of the Farm Animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia CO (Company)</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of CO (Company) Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Companies of the Farm Animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia CO (Company)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of CO (Company) Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/Bluarancio/Leo-OpenData/tree/master/Ontologie/co/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/Ontologie/co/latest/co.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Companies of the Farm Animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia CO (Company)</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of CO (Company) Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Companies of the Farm Animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia CO (Company)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML distribution of CO (Company) Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/Bluarancio/Leo-OpenData/tree/master/Ontologie/co/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/Ontologie/co/latest/co.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>00944701002</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Associazione Italiana Allevatori</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Breeders&apos; Association</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>06695411006</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Bluarancio</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Bluarancio</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/project/LEO -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/project/LEO">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">LEO - Livestock Environment Open Data</rdfs:label>
        <l0:name xml:lang="it">LEO - Livestock Environment Open Data</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/BirthFarmingCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/BirthFarmingCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda d&apos;allevamento di nascita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Birth Farming Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/GeneticFarmingCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/GeneticFarmingCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda d&apos;allevamento per la genetica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Genetica Farming Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/OwnerFarmingCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/OwnerFarmingCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda d&apos;allevamento proprietaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Owner Farming Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/SlaughterhouseCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/SlaughterhouseCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda di macello</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughterhouse Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->
