<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/leo/onto/co/"
     xml:base="https://w3id.org/leo/onto/co"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/0.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/zal99tj3y39zqlm/CompanyModule_v2.png?raw=1"/>
        <terms:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia dell&apos;ubicazione e quindi delle aziende degli animali di allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the ontology of the companies of the farm animals</terms:description>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-06-20</terms:issued>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <terms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-12-14</terms:modified>
        <terms:publisher rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/100254"/>
        <terms:title xml:lang="en">Company of Farm Animals Ontology</terms:title>
        <terms:title xml:lang="it">Ontologia delle aziende degli animali di allevamento</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia dell&apos;ubicazione e quindi delle aziende degli animali di allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the companies of the farm animals</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company of Farm Animals Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia delle aziende degli animali di allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.2 - 2019 - Creation of the second version of the ontology</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.2 - 2019- Creazione della seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Ambiente Rurale</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Animali d&apos;allevamento</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Aziende</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Ubicazione</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/AGRI"/>
        <ADMS:acronym>CO</ADMS:acronym>
        <ADMS:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006"/>
        <ADMS:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
        <ADMS:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-JSON-LD"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-TURTLE"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-XML"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <ADMS:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/leo/onto/co</ADMS:officialURI>
        <ADMS:prefix>co</ADMS:prefix>
        <ADMS:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/project/LEO"/>
        <ADMS:status>draft</ADMS:status>
        <ADMS:target>Imprese</ADMS:target>
        <ADMS:target>Pubbliche Amministrazioni</ADMS:target>
        <ADMS:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/directlyFollowsCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyFollowsCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to trace the company that cames next in the chain of transfers of animals over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per traccia l&apos;azienda che segue nella catena di trasferimenti degli animali nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">directly follows company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">segue direttamente azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;directly follows company&quot;; it identifies the company that precedes in the chain of possible transfers of animals over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;segue direttamente azienda&quot; ; identifica l&apos;azienda che precede nella catena di trasferimenti degli animali nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">directly precedes company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">precede direttamente azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/forCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/forCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the situation &quot;company in time&quot; with its company</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la situazione di &quot;azienda nel tempo&quot; all&apos;azienda stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">for company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">per azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasBirthFarmingCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasBirthFarmingCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property linking the animal to the company of birth or to the Italian company where the animal was born, identified by the code assigned to it by the Ministry of Health.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;animale all&apos;azienda di nascita ovvero all’azienda italiana nella quale è nato l’animale identificata attraverso il codice che il ministero della sanità le ha assegnato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda d&apos;allevamento di nascita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has birth farming company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasCompanyInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasCompanyInTime">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the animal to the possible chain of several companies that may follow/precede over time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;animale alla possibile catena di diverse aziende che si possono susseguire nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has company in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasCurrentOwnerFarmingCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasCurrentOwnerFarmingCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCurrentOwnerFarmingCompanyOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to link the animal with its current owner company or the Italian company where the animal has physically passed through, identified by the code that the Ministry of Health assigns to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare dirattamente l&apos;animale con la sua attuale azienda proprietaria ovverto l’azienda italiana nella quale è transitato fisicamente l’animale, identificata attraverso il codice che il ministero della sanità le  assegna</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attuale azienda d&apos;allevamento proprietaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has current owner farming company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasRuralSiteCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasRuralSiteCharacteristic">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property linking the description of the rural site with its specific characteristics</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la descrizione dell&apos;ambiente rurale con le sue specifiche caratteristiche</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha caratteristica ambiente rurale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has rural site characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/hasRuralSiteDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/hasRuralSiteDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the rural environment that hosts the animal to its description in terms of specific characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;ambiente rurale che ospita l&apos;animale alla sua descrizione in termini di specifiche caratteristiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrizione ambiente rurale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has rural site description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has birth farming company&quot; that links the company to the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha azienda dall&apos;avvemanto di nascita&quot; che collega l&apos;azienda all&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is birth farming company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda di allevamento di nascita di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has company in time&quot; linking the situation of the company that changes over time with the animal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha azienda nel tempo&quot; che collega la situazion dell&apos;azienda che cambia nel tempo con l&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is company in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda nel tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;for company&quot; that links the company with the situation company in time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;per azienda&quot; che colelga l&apos;azienda alla situazione azienda nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyTypeOf">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;with company type&quot; that links the company type with the situation company in time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;con tipo azienda&quot; che collega il tipo di azienda con la situazione azienda nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is company type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo azienda di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isCurrentOwnerFarmingCompanyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isCurrentOwnerFarmingCompanyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has current owner farming company&quot; that links the company owner to the farm animal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;azienda di allevamento proprietaria&quot; che collega l&apos;azienda di allevamento proprietaria all&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is current owner farming company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è l&apos;attuale azienda di allevamento proprietaria di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isLocationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isLocationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isSpatialCoverageOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/locatedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;is located in&quot; that links a feature to the rural site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;è localizzato in&quot; che collega un luogo a un ambiente rurale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is location of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è luogo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isOwnedByCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isOwnedByCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/ownsRuralSite"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;owns rural site&quot; that links the rural site to the company that owns it</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;possiede ambiente rurale&quot; che collega l&apos;ambiente rurale all&apos;azienda che lo possiede</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is owned by company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è di proprietà di una azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteCharacteristicOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has rural site characteristic&quot; that links the characteristic with the description of the rural site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha caratteristica dell&apos;ambiente rurale&quot; che collega l&apos;a caratteristica alla descrizione dell&apos;ambiente rurale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is rural site characteristic of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è caratteristica ambiente rurale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteDescriptionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has rural site description&quot; that links the description to the rural site itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha descrizione ambiente rurale&quot; che collega la descrizione dell&apos;ambiente rurale all&apos;ambiente stesso</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is rural site description of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descrizione ambiente rurale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/locatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/locatedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that connects the rural site that hosts the animal to a geographical location/feature (which can be a city, a province, a region).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare l&apos;ambiente rurale che ospita l&apos;animale a un luogo geografico (che può essere una città, una provincia, una regione)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">localizzato in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">located in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/ownsRuralSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/ownsRuralSite">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property linking a company to the rural environment it owns and where the animals are kept</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un&apos;azienda all&apos;ambiente rurale che possiede e dove ospita gli animali</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">owns rural site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">possiede un ambiente rurale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the situation &quot;company in time&quot; with the type of company</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la situazione di &quot;azienda nel tempo&quot; al tipo di azienda</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">con tipo azienda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">with company type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/companyCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/companyCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice univoco assegnato all&apos;azienda</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique code assigned to the company</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">code company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget"/>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/Company -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/Company">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isBirthFarmingCompanyOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCurrentOwnerFarmingCompanyOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/ownsRuralSite"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyOf"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/companyCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta l&apos;azienda, intesa come organizzazione, che ha uno specifico ruolo sull&apos;animale (e.g., l&apos;azienda proprietaria o l&apos;azienda nella quale è nato l&apos;animale).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the company, intended as organization, that has a specific role on the animal (e.g, owner, or the company where the animal was born)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/forCompany"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyInTimeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/withCompanyType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyFollowsCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/directlyPrecedesCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents an n-ary relationship that links a company to its type and to the time. In essence, it is the class used to model the different types of companies that intervene in the life of animals, keeping track of which company comes first and next in the chain of possible transfers of animals over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una relazione ennaria che lega un&apos;azienda al suo tipo e al tempo. In sostanza, è la classe utilizzata per modellare le diverse tipologie di aziende che intervengono nella vita degli animali, tenendo traccia di quale azienda viene prima e dopo nella catena dei possibili trasferimenti di animali nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company in Time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isCompanyTypeOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta i diversi tipi di aziende che hanno un ruolo sull&apos;animale. Assume i seguenti valori: azienda d&apos;allevamento di nascita,  azienda dall&apos;allevamento genetica, azienda dall&apos;allevamento proprietaria, azienda di macello</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the different types of company that play a role on the animal. It assumes the following values: Birth Farming Company, Genetic Farming Company, Owner Farming Company, Slaughterhouse Company</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isOwnedByCompany"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Company"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/locatedIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/hasRuralSiteDescription"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il luogo fisico in cui gli animali sono ospitati. È di proprietà di un&apos;azienda, è localizzato in un&apos;unità territoriale (ad esempio, Città, Provincia, Regione) ed è descritto secondo specifiche caratteristiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the physical location where the animals are hosted. It is owned by a Company, it is located in a territorial unit (e.g., City, Province, Region) and it is described according to specific characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambiente Rurale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rural Site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteCharacteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteCharacteristic">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteCharacteristicOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific characteristic of the rural site owned by a company that contribute to descring it. For instance, the presence of a external space for animals, the presence of an airing system, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una caratteristica specifica del sito rurale di proprietà di un&apos;azienda che contribuisce a descriverlo. Ad esempio, la presenza di uno spazio esterno per gli animali, la presenza di un sistema di aerazione, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristica Ambiente Rurale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rural Site Characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteDescription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/hasRuralSiteCharacteristic"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSiteCharacteristic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/isRuralSiteDescriptionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/RuralSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the description of the rural site according to specific characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la descrizione dell&apos;ambiente rurale dell&apos;azienda fatta attraverso un&apos;insieme di caratteristiche speciifiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrizione Ambiente Rurale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rural Site Description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistemi informativi</rdfs:label>
        <ns:fn xml:lang="it">Sistemi informativi</ns:fn>
        <ns:hasEmail rdf:resource="mailto:affarigenerali@pec.aia.it"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Companies of the Farm Animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia CO (Company)</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of CO (Company) Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Companies of the Farm Animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia CO (Company)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">JSON-LD distribution of CO (Company) Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/co/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/co/latest/co.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Companies of the Farm Animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia CO (Company)</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of CO (Company) Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Companies of the Farm Animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia CO (Company)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of CO (Company) Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/co/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/co/latest/co.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/CO-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Companies of the Farm Animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia CO (Company)</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of CO (Company) Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sulle aziende degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Companies of the Farm Animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia CO (Company)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML distribution of CO (Company) Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/co/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/co/latest/co.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>00944701002</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Associazione Italiana Allevatori</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Breeders&apos; Association</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>06695411006</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Bluarancio</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Bluarancio</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/data/project/LEO -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/project/LEO">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">LEO - Livestock Environment Open Data</rdfs:label>
        <l0:name xml:lang="it">LEO - Livestock Environment Open Data</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/BirthFarmingCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/BirthFarmingCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda d&apos;allevamento di nascita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Birth Farming Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/GeneticFarmingCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/GeneticFarmingCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda d&apos;allevamento per la genetica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Genetica Farming Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/OwnerFarmingCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/OwnerFarmingCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda d&apos;allevamento proprietaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Owner Farming Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/SlaughterhouseCompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/SlaughterhouseCompany">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/CompanyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda di macello</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughterhouse Company</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->
