@prefix : <https://w3id.org/leo/onto/ale/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://w3id.org/leo/onto/ale> .

<https://w3id.org/leo/onto/ale> rdf:type owl:Ontology ;
                                 owl:versionIRI <https://w3id.org/leo/onto/ale/1.0> ;
                                 owl:imports <https://w3id.org/italia/onto/TI> ,
                                             <https://w3id.org/italia/onto/l0> ;
                                 <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/AleModule.png> ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity> <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/creator> <https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002> ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa è l'ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento, L'ontologia rappresenta pertanto momenti importanti della vita degli animali come per esempio il parto, la nascita, l'aborto, la fecondazione, i vari spostamenti in entrata e uscita dalle aziende di allevamento, il macello, ecc. Per ogni evento, l'ontologia rappresenta elementi principali che caratterizzano ciascun evento."@it ,
                                                                        "The ontology thus represents important moments in the life of animals, such as birth, abortion, fertilisation, the various movements on and off farms, slaughter, etc. For each event, the ontology represents the main elements that characterise it."@en ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/identifier> "onto-BA-3" ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/issued> "2018-06-18"^^xsd:date ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/language> <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> ,
                                                                     <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/modified> "2023-06-20" ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/publisher> <https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002> ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/rightsHolder> <https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002> ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/subject> <http://eurovoc.europa.eu/100254> ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/title> "Animal Life Event Ontology"@en ,
                                                                  "Ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento"@it ;
                                 rdfs:comment "Questa è l'ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento, L'ontologia rappresenta pertanto momenti importanti della vita degli animali come per esempio il parto, la nascita, l'aborto, la fecondazione, i vari spostamenti in entrata e uscita dalle aziende di allevamento, il macello, ecc. Per ogni evento, l'ontologia rappresenta elementi principali che caratterizzano ciascun evento."@it ,
                                              "The ontology thus represents important moments in the life of animals, such as birth, abortion, fertilisation, the various movements on and off farms, slaughter, etc. For each event, the ontology represents the main elements that characterise it."@en ;
                                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                                 rdfs:label "Animal Life Event Ontology"@en ,
                                            "Ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento"@it ;
                                 owl:versionInfo "Version 1.0- June 2023 - Introduction of new animal life events, i.e., weaning, weighing, breast feeding termination, back fat thickness measurement, and related parameters."@en ,
                                                 "Versione 1.0 - Giugno 2023 - Introduzione di nuovi eventi della vita, i.e., svezzamento, pesata, interruzione dell'allattamento, misurazione dello spessore del grasso dorsale, e relativi parametri."@it ;
                                 <http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint> <https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia> ;
                                 <http://www.w3.org/ns/dcat#keyword> "Animali d'allevamento"@it ,
                                                                     "Bovine"@en ,
                                                                     "Bovini"@it ,
                                                                     "Eventi della vita"@it ,
                                                                     "Farm Animal"@en ,
                                                                     "Life events"@en ;
                                 <http://www.w3.org/ns/dcat#theme> <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/AGRI> ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym> "ALE" ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor> <https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006> ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal> ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> :AnimalLifeEvent ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL> ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> <https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-JSON-LD> ,
                                                                                                  <https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-TURTLE> ,
                                                                                                  <https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-XML> ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask> ,
                                                                             <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask> ,
                                                                             <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask> ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI> "https://w3id.org/leo/onto/ale"^^xsd:anyURI ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix> "ale" ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse> <https://w3id.org/leo/data/project/LEO> ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> "catalogued" ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> "Comunità Open Data"@it ,
                                                                            "Imprese" ,
                                                                            "Professionisti del settore zootecnico"@it ,
                                                                            "Pubbliche Amministrazioni" ;
                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type> <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology> .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
<http://purl.org/dc/terms/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/format
<http://purl.org/dc/terms/format> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
<http://purl.org/dc/terms/identifier> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
<http://purl.org/dc/terms/license> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/subject
<http://purl.org/dc/terms/subject> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL
<http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL
<http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom
<http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy
<http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
<http://xmlns.com/foaf/0.1/name> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type
<https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary
<https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/name
<https://w3id.org/italia/onto/l0/name> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://w3id.org/leo/onto/ale/appliesToSpecies
:appliesToSpecies rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( :CarcassCategory
                                              :CarcassClassification
                                              :CarcassConformation
                                              :FatCover
                                            )
                              ] ;
                  rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies> ;
                  rdfs:comment "Property that links all the concepts for carcass classification (carcass category, carcass classification, carcass conformance and fat cover) to the related livestock species."@en ,
                               "Proprietà che collega tutti i concetti relativi alla classificazione delle carcasse (categoria, classificazione, conformazione e stato di ingrassamento) alla specie zootecnica."@it ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                  rdfs:label "applies to species"@en ,
                             "si applica a specie zootecnica"@it ;
                  owl:versionInfo "stabile - introdotta in versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                  "stable - introduced in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/carriedOutBy
:carriedOutBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :MilkConductivityMeasurement ;
              rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm> ;
              rdfs:comment "Property that links the measurement of the milk conductivity to the company that provides the results."@en ,
                           "Proprietà che collega la misurazione della conducibilità media del latte all'azienda che fornisce i risultati."@it ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "carried out by"@en ,
                         "fatta da"@it ;
              owl:versionInfo "stabile"@it ,
                              "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/carriedOutBySlaughterhouse
:carriedOutBySlaughterhouse rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf :involvesCompany ;
                            rdfs:domain :Slaughter ;
                            rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse> ;
                            rdfs:comment "Association between the slaughter life event and the slaughterhouse that executes the slaughter"@en ,
                                         "Relazione tra l'evento di macellazione e il macello che esegue la macellazione."@it ;
                            rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                            rdfs:label "carried out by slaughterhouse"@en ,
                                       "eseguita da macello"@it ;
                            owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                            "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/happensIn
:happensIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:domain :AnimalLifeEvent ;
           rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/Site> ;
           rdfs:comment "Property that links the animal life event to the rural site where the event occured."@en ,
                        "Proprietà che lega l'evento della vita dell'animale con l'ambiente rurale dove l'evento è avvenuto."@it ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
           rdfs:label "avviene in"@it ,
                      "happens in"@en ;
           owl:versionInfo "stabile"@it ,
                           "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAbortionType
:hasAbortionType rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain :Abortion ;
                 rdfs:range :AbortionType ;
                 rdfs:comment "Property that links the abortion animal life event with the type of abortion (belated, premature)."@en ,
                              "Proprietà che lega l'evento della vita dell'animale aborto ocn il tipo di aborto, tardivo o precoce."@it ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "ha tipo di aborto"@it ,
                            "has abortion type"@en ;
                 owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                 "stable - introduced in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthCompany
:hasAnimalBirthCompany rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf :involvesCompany ;
                       rdfs:domain :Birth ;
                       rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm> ;
                       rdfs:comment "Property used to link the birth life event to the birth company of the farm animal."@en ,
                                    "Proprietà che lega la nascita all'azienda di nascita dell'animale d'allevamento."@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                       rdfs:label "ha azienda di nascita"@it ,
                                  "has animal birth company"@en ;
                       owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                       "stable - introduced in version 0.4 of the ontology" .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthWeight
:hasAnimalBirthWeight rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf :hasWeight ;
                      rdfs:domain :Birth ;
                      rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value> ;
                      rdfs:comment "Association between the birth event and the weight of the farm animal when it was born"@en ,
                                   "Associazione tra l'evento nascita e il peso alla nascita dell'animale."@it ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                      rdfs:label "ha peso dell'animale alla nascita"@it ,
                                 "has animal birth weight"@en ;
                      owl:versionInfo "stabile - introdotta in versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                      "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalDestinationCompany
:hasAnimalDestinationCompany rdf:type owl:ObjectProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf :involvesCompany ;
                             rdfs:domain :OutboundMovement ;
                             rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm> ;
                             rdfs:comment "Property that allows one to specify the destination company for the farm animal."@en ,
                                          "Proprietà che consente di specificare l'azienda di destinazione dell'animale d'allevamento."@it ;
                             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                             rdfs:label "ha azienda di destinazione"@it ,
                                        "has animal destination company"@en ;
                             owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                             "stable - introduced in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalLifeEvent
:hasAnimalLifeEvent rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf :involvesFarmAnimal ;
                    rdfs:domain <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal> ;
                    rdfs:range :AnimalLifeEvent ;
                    rdfs:comment "Property that links the farm animal to the animal life events."@en ,
                                 "Proprietà che lega l'animale  agli eventi della vita che gli possono accadere."@it ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "ha evento della vita dell'animale"@it ,
                               "has animal life event"@en ;
                    owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                    "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalLiveWeight
:hasAnimalLiveWeight rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf :hasWeight ;
                     rdfs:domain :Slaughter ;
                     rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value> ;
                     rdfs:comment "Association between the slaughter event and the live weight of the animal subject to slaughter"@en ,
                                  "Associazione tra l'evento macellazione e il peso vivo dell'animale soggetto alla macellazione."@it ;
                     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                     rdfs:label "ha peso vivo dell'animale"@it ,
                                "has animal live weight"@en ;
                     owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                     "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalOwnerCompany
:hasAnimalOwnerCompany rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf :involvesCompany ;
                       rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                     owl:unionOf ( :InboundMovement
                                                   :OutboundMovement
                                                 )
                                   ] ;
                       rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm> ;
                       rdfs:comment "Property that allows one to specify the owner company for the farm animal in some of its life events."@en ,
                                    "Proprietà che consente di specificare l'azienda proprietaria dell'animale d'allevamento per alcuni suoi eventi della vita."@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                       rdfs:label "ha azienda proprietaria"@it ,
                                  "has animal owner company"@en ;
                       owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                       "stable - introduced in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalProvenanceCompany
:hasAnimalProvenanceCompany rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf :involvesCompany ;
                            rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                          owl:unionOf ( :InboundMovement
                                                        :Slaughter
                                                      )
                                        ] ;
                            rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm> ;
                            rdfs:comment "Property that links the event of slaughter and inbound movement with the farm company of origin of the animal."@en ,
                                         "Proprietà che lega l'evento della macellazione e spostamento in entrata con l'azienda di provenienza dell'animale."@it ;
                            rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                            rdfs:label "ha azienda di provenienza dell'animale"@it ,
                                       "has animal provenance company"@en ;
                            owl:versionInfo "stabile  - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                            "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalProvenanceCountry
:hasAnimalProvenanceCountry rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            rdfs:domain :Slaughter ;
                            rdfs:range <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                            rdfs:comment "Relationship between the slaughter event and the country of origin of the animal subject to slaughter. In essence, this is the country where the last farm company from which the animal came is located."@en ,
                                         "Relazione tra l'evento di macellazione e il paese di provenienza dell'animale soggetto a macellazione. In sostanza è  il paese dove è sita l’ultima azienda da cui proviene l’animale."@it ;
                            rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                            rdfs:label "ha paese di provenienza dell'animale"@it ,
                                       "has animal provenance country"@en ;
                            owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                            "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasArtificialBreastFeedingDuration
:hasArtificialBreastFeedingDuration rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                    rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDuration> ;
                                    rdfs:domain :Weaning ;
                                    rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration> ;
                                    rdfs:comment "Property that allows one to specify the duration, typically in days, of artificial feeding in a weaning animal life event."@en ,
                                                 "Proprietà che consente di specificare, per lo svezzamento, la durata, tipicamente in giorni, dell'allattamento artificiale."@it ;
                                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                                    rdfs:label "ha durata dell'allattamento artificiale"@it ,
                                               "has artificial breast feeding duration"@it ;
                                    owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                                    "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAvgMilkConductivity
:hasAvgMilkConductivity rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain :MilkConductivityMeasurement ;
                        rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value> ;
                        rdfs:comment "Property that links the measurement of the milk conductivity to its average value."@en ,
                                     "Proprietà che collega la misurazione della conduttività del latte al suo valore medio."@it ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                        rdfs:label "ha conducibilità latte media"@it ,
                                   "has average milk conductivity"@en ;
                        owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                        "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBackFatThicknessValue
:hasBackFatThicknessValue rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain :BackFatThicknessMeasurement ;
                          rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBreastFeedingType
:hasBreastFeedingType rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain :Weaning ;
                      rdfs:range :BreastFeedingType ;
                      rdfs:comment "Property linking weaning with the type of breastfeeding (artificial, natural, mixed)."@en ,
                                   "Proprietà che collega lo svezzamento con la tipologia di allattamento (artificiale, naturale, misto)."@it ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                      rdfs:label "ha tipo allattamento"@it ,
                                 "has breast feeding type"@en ;
                      owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                      "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBreastFeedingWithNurseDuration
:hasBreastFeedingWithNurseDuration rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                   rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDuration> ;
                                   rdfs:domain :Weaning ;
                                   rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration> ;
                                   rdfs:comment "Property that allows one to specify the duration, typically in days, of breast feeding with nurse in a weaning animal life event."@en ,
                                                "Proprietà che consente di specificare, per lo svezzamento, la durata, tipicamente in giorni, dell'allattamento con balia."@it ;
                                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                                   rdfs:label "ha durata dell'allattamento con balia"@it ,
                                              "has breast feeding with nurse duration"@en ;
                                   owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                                   "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBreederBreed
:hasBreederBreed rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( :Fertilization
                                             :Implantation
                                           )
                             ] ;
                 rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed> ;
                 rdfs:comment "Property that links the fertilisation or implantation events to the breed of the breeder that is reported in the events. The breed of the breeder is the breed of the male used for the fertilization"@en ,
                              "Proprietà che lega gli eventi di fecondazione o impianto alla razza del riproduttore che viene riportata negli eventi. La razza del riproduttore è la razza del maschio utilizzato per la fecondazione"@it ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "ha razza riproduttore"@it ,
                            "has breeder breed"@en ;
                 owl:versionInfo "stabile - cambiato nome nella versione 0.4 in ha razza riproduttore"@it ,
                                 "stable - changed the name in hasBreederBreed in version 0.4"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassCategory
:hasCarcassCategory rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :FarmAnimalCarcass ;
                    rdfs:range :CarcassCategory ;
                    rdfs:comment "Association between the farm animal carcass and its category"@en ,
                                 "Relazione che lega la carcassa dell'animale d'allevamento alla sua categoria"@it ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "ha categoria carcassa"@it ,
                               "has carcass category"@en ;
                    owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                    "stable  - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassClassification
:hasCarcassClassification rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain :FarmAnimalCarcass ;
                          rdfs:range :CarcassClassification ;
                          rdfs:comment "Association between the farm animal carcass and its classification"@en ,
                                       "Relazione tra la carcassa dell'animale e la sua classificazione"@it ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                          rdfs:label "ha classificazione carcassa"@it ,
                                     "has carcass classification"@en ;
                          owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                          "stable  - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassWeight
:hasCarcassWeight rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf :hasWeight ;
                  rdfs:domain :FarmAnimalCarcass ;
                  rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value> ;
                  rdfs:comment "Association between the farm animal carcass and its weight"@en ,
                               "Relazione tra la carcassa e il suo peso"@it ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                  rdfs:label "ha peso carcassa"@it ,
                             "has carcass weight"@en ;
                  owl:versionInfo "stabile  - introdotta nella version 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                  "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasConstituent
:hasConstituent rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain :CarcassClassification ;
                rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( :CarcassConformation
                                           :FatCover
                                         )
                           ] ;
                rdfs:comment "Associate between the carcass classification with the elements that contribute to create it; that is, fat cover and carcass conformation"@en ,
                             "Relazione tra la classificazione delle carcasse e i suoi elementi costitutivi ossia lo stado d'ingrassamento e la conformazione delle carcasse."@it ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                rdfs:label "ha costituente"@it ,
                           "has constituent"@en ;
                owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasDisposalReason
:hasDisposalReason rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain :Disposal ;
                   rdfs:range :DisposalReason ;
                   rdfs:comment "Property that links the event of disposal of the animal to the reason for the disposal."@en ,
                                "Proprietà che collega l'evento dell'eliminazione dell'animale alla ragione per l'eliminazione."@it ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "ha motivazione eliminazione"@it ,
                              "has disposal reason"@en ;
                   owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                   "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEaseOfParturition
:hasEaseOfParturition rdf:type owl:ObjectProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain :Parturition ;
                      rdfs:range :EaseOfParturition ;
                      rdfs:comment "Property that links the birth event to the reported ease of parturition, i.e. links the birth to the subjective assessment of the breeder or technician by which it is indicated whether the female gave birth without problems or needed assistance."@en ,
                                   "Proprietà che collega l'evento del parto alla facilità di parto riportata, ovvero collega il parto  alla valutazione soggettiva dell’allevatore o del tecnico attraverso la quale viene indicato se la femmina ha partorito senza problemi o ha avuto bisogno di assistenza."@it ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                      rdfs:label "ha facilità parto"@it ,
                                 "has ease of parturition"@en ;
                      owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                      "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEntryInFarmReason
:hasEntryInFarmReason rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain :InboundMovement ;
                      rdfs:range :EntryInFarmReason ;
                      rdfs:comment "Association between the 'Inbound movement' animal life event to the reason for the entry in farm."@en ,
                                   "Associazione tra l'evento della vita dell'animale d'allevamento 'spostamento in entrata' con le motivazioni per lo spostamento dell'animale nell'allevamento."@it ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                      rdfs:label "ha motivo ingresso allevamento"@it ,
                                 "has entry in farm reason"@en ;
                      owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                      "stable - introduced in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasExitFromFarmReason
:hasExitFromFarmReason rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :OutboundMovement ;
                       rdfs:range :ExitFromFarmReason ;
                       rdfs:comment "Association between the animal life event 'outbound movement' to the reasons for the exit from farm."@en ,
                                    "Associazione tra l'evento della vita dell'animale d'allevamento 'spostamento in uscita' con le motivazioni per il suo spostamento in uscita dall'allevamento"@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                       rdfs:label "ha motivo d'uscita allevamento"@it ,
                                  "has exit from farm reason"@en ;
                       owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                       "stable - introduced in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasFertilizationType
:hasFertilizationType rdf:type owl:ObjectProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain :Fertilization ;
                      rdfs:range :FertilizationType ;
                      rdfs:comment "Property that links the event Fertilization to the tyoe of fertilization that is carried out in the event"@en ,
                                   "Proprietà che lega l'evento della fecondazione/inseminazione al tipo di inseminazione/fecondazione svolta nell'evento."@it ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                      rdfs:label "ha fertilization type"@en ,
                                 "ha tipo inseminazione/fecondazione"@it ;
                      owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                      "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasMilkYield
:hasMilkYield rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :MilkingSession ;
              rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value> ;
              rdfs:comment "Property linking the milking session to the amount of milk produced (in hectograms (hg))."@en ,
                           "Proprietà che lega la sessione di mungitura alla quantità di latte prodotto (in ettogrammi (hg))."@it ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "ha produzione latte (mungitura)"@it ,
                         "has milk yield"@en ;
              owl:versionInfo "stabile"@it ,
                              "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasPregnancyResult
:hasPregnancyResult rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :PregnancyDiagnosis ;
                    rdfs:range :PregnancyResult ;
                    rdfs:comment "Property that links the specific pregnancy diagnosis event to the obtained results."@en ,
                                 "Proprietà che collega lo specifico evento di diagnosi gravidanza ai risultati ottenuti."@it ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "ha esito della diagnosi di gravidanza"@it ,
                               "has pregnancy result"@en ;
                    owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                    "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/hasWeight
:hasWeight rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:domain <https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity> ;
           rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value> ;
           rdfs:comment "A general property that allows one to specify the weight in situations (e.g., the detected weight of the animal during the weighing, the weight of the animal during the birth, etc. ) or the weight of specific entities (e.g., the weight of the carcass of a farm animal)."@en ,
                        "Una proprietà generale che consente di specificare il peso in eventi della vita dell'animale (ad esempio, il peso rilevato dell'animale durante la pesatura, il peso dell'animale alla nascita, ecc.) o il peso di entità specifiche (ad esempio, il peso della carcassa di un animale da allevamento)."@it ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
           rdfs:label "ha peso"@it ,
                      "has weight"@en ;
           owl:versionInfo "stabile"@it ,
                           "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany
:involvesCompany rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 owl:inverseOf :isInvolvedInEvent ;
                 rdfs:domain :AnimalLifeEvent ;
                 rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany> ;
                 rdfs:comment "Property that links the animal life event to the company in which it occurs."@en ,
                              "Proprietà che collega l'evento della vita dell'animale all'azienda in cui avviene."@it ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "coinvolge azienda"@it ,
                            "involves company"@en ;
                 owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                 "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesFarmAnimal
:involvesFarmAnimal rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :AnimalLifeEvent ;
                    rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal> ;
                    rdfs:comment "Inverse property of \"has animal life event\" that links the animal life event to the animal itself."@en ,
                                 "Proprietà inversa di \"ha evento della vita dell'animale\" che collega l'evento della vita dell'animale all'animale stesso."@it ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "coinvolge animale di allevamento"@it ,
                               "involves farm animal"@en ;
                    owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                    "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/isCarcassOf
:isCarcassOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain :FarmAnimalCarcass ;
             rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal> ;
             rdfs:comment "Association between the farm animal carcass to the animal itself"@en ,
                          "Relazione che lega la carcassa all'animale d'allevamento."@it ;
             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
             rdfs:label "is carcass of"@en ,
                        "è carcassa di"@it ;
             owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                             "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/isInvolvedInEvent
:isInvolvedInEvent rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany> ;
                   rdfs:range :AnimalLifeEvent ;
                   rdfs:comment "Inverse property of \"involces company\" that links the company with the animal life event."@en ,
                                "Proprietà inversa di \"coinvolge azienda\" che lega l'azienda all'evento della vita dell'animale."@it ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "is involved in event"@en ,
                              "è coinvolta in evento"@it ;
                   owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                   "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/measuredForFarmAnimal
:measuredForFarmAnimal rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :MilkConductivityMeasurement ;
                       rdfs:range <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal> ;
                       rdfs:comment "Property linking the measurement of average milk conductivity to the farm animal"@en ,
                                    "Proprietà che lega la misurazione della conducibilità media del latte all'animale d'allevamento"@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                       rdfs:label "measured for farm animal"@en ,
                                  "misurata per animale d'allevamento"@it ;
                       owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                       "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/producesCarcass
:producesCarcass rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain :Slaughter ;
                 rdfs:range :FarmAnimalCarcass ;
                 rdfs:comment "Association between the slaughter life event and the carcass of the farm animal produced by the slaughter process."@en ,
                              "Relazione tra l'evento macellazione e la carcassa dell'animale che è prodotta dal processo di macellazione."@it ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "produce carcassa"@it ,
                            "produces carcass"@en ;
                 owl:versionInfo "stabile - introdotta nelal versione 0.3 dell'ontologia."@it ,
                                 "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/withinMilkingSession
:withinMilkingSession rdf:type owl:ObjectProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain :MilkConductivityMeasurement ;
                      rdfs:range :MilkingSession ;
                      rdfs:comment "Property linking the measurment of the milk conductivity to its milking session during which is measured."@en ,
                                   "Proprietà che collega la misurazione della conduttività del latte alla sessione di mungitura durante la quale viene misurata."@it ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                      rdfs:label "durante sessione di mungitura"@it ,
                                 "within milking session"@en ;
                      owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                      "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination
<https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/hasBreed
<https://w3id.org/leo/onto/animal/hasBreed> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget
<https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget> rdf:type owl:ObjectProperty .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier
<https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier> rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/abortionDate
:abortionDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
              rdfs:domain :Abortion ;
              rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                           owl:unionOf ( xsd:date
                                         xsd:dateTime
                                       )
                         ] ;
              rdfs:comment "Data di espulsione del feto."@it ,
                           "Date of expulsion of the foetus."@en ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "abortion date"@en ,
                         "data aborto"@it ;
              owl:versionInfo "stabile"@it ,
                              "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/animalArrivedDeadAtSlaughterhouse
:animalArrivedDeadAtSlaughterhouse rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                            owl:FunctionalProperty ;
                                   rdfs:domain :Slaughter ;
                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                   rdfs:comment "Indica se l'animale è arrivato morto o meno al macello"@it ,
                                                "It indicates whether the animal is arrived dead or not at slaughterhouse"@en ;
                                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                                   rdfs:label "animal arrived dead at slaughterhouse"@en ,
                                              "animale arrivato morto al macello"@it ;
                                   owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                                   "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/bftMeasurementDate
:bftMeasurementDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                    rdfs:domain :BackFatThicknessMeasurement ;
                    rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                 owl:unionOf ( xsd:date
                                               xsd:dateTime
                                             )
                               ] ;
                    rdfs:comment "La proprietà è usata per indicare  la data in cui viene effettuata la misurazione dello spessore del grasso dorsale"@it ,
                                 "The property is used to indicate the date on which the measurement of back fat thickness is taken"@en ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "back fact thickness measurement date"@en ,
                               "data misurazione spessore grasso dorsale"@it ;
                    owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                    "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/breastFeedingTerminationDate
:breastFeedingTerminationDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                              rdfs:domain :BreastFeedingTermination ;
                              rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                           owl:unionOf ( xsd:date
                                                         xsd:dateTime
                                                       )
                                         ] ;
                              rdfs:comment "La proprietà è usata per indicare  la data in cui la madre termina l'allattamento."@en ,
                                           "The property is used to indicate the date on which the mother ends breast-feeding"@it ;
                              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                              rdfs:label "breast feeding termination date"@en ,
                                         "data interruzione allattamento"@it ;
                              owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                              "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/deadReason
:deadReason rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :Slaughter ;
            rdfs:range rdfs:Literal ;
            rdfs:comment "Indica le cause della morte dell'animale. Al tempo di stesura della versione 0.3 dell'ontologia, non esiste alcun vocabolario controllato per questa proprietà e si è scelto quindi di usare direttamente un valore stringa. Se in futuro un vocabolario fosse adottato, questa proprietà potrebbe essere trasformata per collegare l'evento di macellazione con un concetto e un codice associato (object property)."@it ,
                         "It indicates the causes of the animal death. At the time of writing version 0.3 of the ontology, there is no controlled vocabulary for this property and it was therefore chosen to use a string value directly. If a vocabulary were to be adopted in the future, this property could be transformed to link the slaughter event with a concept and associated code (object property)."@en ;
            rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
            rdfs:label "causale di morte"@it ,
                       "dead reason"@en ;
            owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia. Da sostituire in caso di disponibilità di un vocabolario controllato"@it ,
                            "stable - introduced in version 0.3 of the ontology. To be replaced in case of the availability of a controlled vocabulary"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/destinationType
:destinationType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :OutboundMovement ;
                 rdfs:range rdfs:Literal ;
                 rdfs:comment "La proprietà è utilizzata per categorizzare (o descrivere) la destinazione dell'animale d'allevamento. Per esempio: 'macello'. Al tempo di stesura della versione 0.4 dell'ontologia, non esiste alcun vocabolario controllato per questa proprietà e si è scelto quindi di usare direttamente un valore stringa. Se in futuro un vocabolario fosse adottato, questa proprietà potrebbe essere trasformata per collegare l'evento di spostamento in uscita con un concetto e un codice associato (object property)."@it ,
                              "The property is used to categorise (or describe) the destination of the farm animal. For example: 'slaughterhouse'. At the time of writing version 0.4 of the ontology, there is no controlled vocabulary for this property and it was therefore chosen to use a string value directly. If a vocabulary were to be adopted in the future, this property could be transformed to link the outbound movement event with a concept and associated code (object property)."@en ;
                 rdfs:label <https://w3id.org/leo/onto/ale> ,
                            "destination type"@en ,
                            "tipo di destinazione"@it ;
                 owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia. Da sostituire in caso di disponibilità di un vocabolario controllato"@it ,
                                 "stable - introduced in version 0.4 of the ontology. To be replaced in case of the availability of a controlled vocabulary"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/detectionDate
:detectionDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
               rdfs:domain owl:Thing ;
               rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                            owl:unionOf ( xsd:date
                                          xsd:dateTime
                                        )
                          ] ;
               rdfs:comment "La data  usata per riportare informazioni di vario genere nel dominio di riferimento."@it ,
                            "The date in which information is reported."@en ;
               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
               rdfs:label "data di rilevazione"@it ,
                          "detection date"@en ;
               owl:versionInfo "stabile"@it ,
                               "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/diagnosisDate
:diagnosisDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
               rdfs:domain :Diagnosis ;
               rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                            owl:unionOf ( xsd:date
                                          xsd:dateTime
                                        )
                          ] ;
               rdfs:comment "Data nella quale vengono fatte delle diagnosi sull'animale. Nel caso di diagnosi di gravidanza, rappresenta la data nella quale attraverso visite ginecologiche o analisi di laboratorio viene determinato se la femmina è gravida."@it ,
                            "Date on which diagnoses are made on the animal. In the case of a diagnosis of pregnancy, it is the date on which gynaecological examinations or laboratory tests determine whether the female is pregnant."@en ;
               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
               rdfs:label "data diagnosi"@it ,
                          "diagnosis date"@en ;
               owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                               "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/disposalDate
:disposalDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( :Disposal
                                          <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal>
                                        )
                          ] ;
              rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                           owl:unionOf ( xsd:date
                                         xsd:dateTime
                                       )
                         ] ;
              rdfs:comment "Data nella quale l’animale esce dall’allevamento e la sua destinazione NON è un altro allevamento nel quale verrà allevato"@it ,
                           "Date on which the animal leaves the farm and its destination is NOT another farm on which it will be bred"@en ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "data di eliminazione"@it ,
                         "disposal date"@en ;
              owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                              "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/dryDate
:dryDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
         rdfs:domain :Dry ;
         rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                      owl:unionOf ( xsd:date
                                    xsd:dateTime
                                  )
                    ] ;
         rdfs:comment "It represents the date on which the animal is put out to dry."@en ,
                      "Rappresenta la data in cui l’animale viene messo in asciutta."@it ;
         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
         rdfs:label "data asciutta"@it ,
                    "dry date"@en ;
         owl:versionInfo "stabile"@it ,
                         "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/embryoResorptionDate
:embryoResorptionDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                      rdfs:domain :EmbryoResorption ;
                      rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                   owl:unionOf ( xsd:date
                                                 xsd:dateTime
                                               )
                                 ] ;
                      rdfs:comment "Data in cui viene segnalato il riassorbimento embrionale."@it ,
                                   "Date on which embryo resorption is reported."@en ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                      rdfs:label "data riassorbimento embrionale"@it ,
                                 "embryo resorption date"@en ;
                      owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                      "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/entryInFarmDate
:entryInFarmDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                 rdfs:domain :InboundMovement ;
                 rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                              owl:unionOf ( xsd:date
                                            xsd:dateTime
                                          )
                            ] ;
                 rdfs:comment "Data nella quale l’animale è entrato in allevamento, potrebbe coincidere con la data di nascita se rappresenta un ingresso di un nato in stalla."@it ,
                              "Date on which the animal entered the herd, it could coincide with the date of birth if it represents an entry of a stable born."@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "data entrata in allevamento"@it ,
                            "entry in farm date"@en ;
                 owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                 "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/exitFromFarmDate
:exitFromFarmDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                  rdfs:domain :OutboundMovement ;
                  rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                               owl:unionOf ( xsd:date
                                             xsd:dateTime
                                           )
                             ] ;
                  rdfs:comment "Data nella quale l’animale esce dall’allevamento se la sua destinazione è un altro allevamento nel quale verrà allevato."@it ,
                               "Date on which the animal leaves the farm if its destination is another farm on which it will be reared."@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                  rdfs:label "data uscita dall'allevamento"@it ,
                             "exit from farm date"@en ;
                  owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                  "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/fertilizationDate
:fertilizationDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                   rdfs:domain :Fertilization ;
                   rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                owl:unionOf ( xsd:date
                                              xsd:dateTime
                                            )
                              ] ;
                   rdfs:comment "Data in cui viene effettuato l'impianto embrionale."@it ,
                                "The date on which the embryo implantation event occurs."@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "data di fecondazione/inseminazione"@it ,
                              "fertilization date"@en ;
                   owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                   "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/identificationDate
:identificationDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                    rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                  owl:unionOf ( :Identification
                                                <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal>
                                              )
                                ] ;
                    rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                 owl:unionOf ( xsd:date
                                               xsd:dateTime
                                             )
                               ] ;
                    rdfs:comment "Data in cui l'animale da allevamento è identificato in modo univoco secondo diversi meccanismi. Questa data può coincidere con la data di applicazione della marca (quando viene applicato il marchio auricolare) dell'animale."@it ,
                                 "Date on which the farm animal is uniquely identified according to different mechanisms. This date may coincide with the tagging date (when the eartag is applied) of the animal."@en ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "data di identificazione univoca"@it ,
                               "identification date"@en ;
                    owl:versionInfo "stabile - revisionata nella versione 0.5 dell'ontologia"@it ,
                                    "stable - revised in version 0.5 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/implantationDate
:implantationDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                  rdfs:domain :Implantation ;
                  rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                               owl:unionOf ( xsd:date
                                             xsd:dateTime
                                           )
                             ] ;
                  rdfs:comment "La data nella quale viene introdotto un embrione nella vacca ricevente."@it ,
                               "The date on which an embryo is introduced into the receiving cow."@it ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                  rdfs:label "data impianto"@it ,
                             "implantation date"@en ;
                  owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                  "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/isCarcassForConsumption
:isCarcassForConsumption rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                  owl:FunctionalProperty ;
                         rdfs:domain :FarmAnimalCarcass ;
                         rdfs:range xsd:boolean ;
                         rdfs:comment "Property used to indicate whether the carcass is for consumption or not"@en ,
                                      "Proprietà che indica se una carcassa è destinata al consumo umano o meno"@it ;
                         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                         rdfs:label "is carcass for consumption"@en ,
                                    "è carcassa per consumo"@it ;
                         owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                         "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/milkConductivityDetectionDate
:milkConductivityDetectionDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                               rdfs:domain :MilkConductivityMeasurement ;
                               rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                            owl:unionOf ( xsd:date
                                                          xsd:dateTime
                                                        )
                                          ] ;
                               rdfs:comment "Momento nel quale si inizia a rilevare la conducibilità media del latte"@it ,
                                            "Time at which the average conductivity of milk starts to be measured"@en ;
                               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                               rdfs:label "data rilevamento conducibilità latte"@it ,
                                          "milk conductivity detection date"@en ;
                               owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                               "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/milkingSessionDate
:milkingSessionDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                    rdfs:domain :MilkingSession ;
                    rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                 owl:unionOf ( xsd:date
                                               xsd:dateTime
                                             )
                               ] ;
                    rdfs:comment "Momento nel quale si inizia a mungere l’animale (data e ora)"@it ,
                                 "Time when milking starts (date and time)"@en ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "data sessione mungitura"@it ,
                               "milking session date"@en ;
                    owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                    "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBorn
:numberOfBorn rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Parturition ;
              rdfs:range xsd:integer ;
              rdfs:comment "La proprietà è utilizzata per indicare il numero complessivo dei nati quando non è disponibile una suddivisione per maschi/femmine, vivi/morti."@it ,
                           "The property is used to indicate the total number of births when a breakdown by male/female, live/dead is not available."@en ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "number of born"@en ,
                         "numero di nati"@it ;
              owl:versionInfo "stabile"@it ,
                              "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveFemales
:numberOfBornAliveFemales rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :Parturition ;
                          rdfs:range xsd:integer ;
                          rdfs:comment "Il numero di femmine nate vive dal parto."@it ,
                                       "The number of females born alive in the parturition event."@en ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                          rdfs:label "number of born alive females"@en ,
                                     "numero di femmine nate vive"@it ;
                          owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                          "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveMales
:numberOfBornAliveMales rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Parturition ;
                        rdfs:range xsd:integer ;
                        rdfs:comment "Il numero di maschi nati vivi dal parto."@it ,
                                     "The number of males born alive in the parturition event."@en ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                        rdfs:label "number of born alive males"@en ,
                                   "numero di maschi nati vivi"@it ;
                        owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                        "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadFemales
:numberOfBornDeadFemales rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                       owl:unionOf ( :Abortion
                                                     :Parturition
                                                   )
                                     ] ;
                         rdfs:range xsd:integer ;
                         rdfs:comment "Number of female foetuses expelled in case of abortion or stillbirth."@en ,
                                      "Numero di feti femmina espulsi in caso di aborto o nate morte."@it ;
                         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                         rdfs:label "number of born dead females"@en ,
                                    "numero di femmine nate morte"@it ;
                         owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                         "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadMales
:numberOfBornDeadMales rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                     owl:unionOf ( :Abortion
                                                   :Parturition
                                                 )
                                   ] ;
                       rdfs:range xsd:integer ;
                       rdfs:comment "Number of males foetuses expelled in case of abortion or stillbirth."@en ,
                                    "Numero di feti maschi espulsi in caso di aborto o nati morti."@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                       rdfs:label "number of born dead males"@en ,
                                  "numero di maschi nati morti"@it ;
                       owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                       "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfTeats
:numberOfTeats rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Birth ;
               rdfs:range xsd:integer ;
               rdfs:comment "La proprietà è utilizzata per indicare il numero totale di capezzoli ed è utilizzata solo per la specie Suina."@it ,
                            "The property is used to indicate the total number of teats and is only used for the species swine."@en ;
               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
               rdfs:label "number of teats"@en ,
                          "numero di capezzoli"@it ;
               owl:versionInfo "stabile"@it ,
                               "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/parturitionDate
:parturitionDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
                 rdfs:domain :Parturition ;
                 rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                              owl:unionOf ( xsd:date
                                            xsd:dateTime
                                          )
                            ] ;
                 rdfs:comment "Data in cui avviene il parto dell'animale."@it ,
                              "Date on which the parturition of the animal occurs."@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "data parto"@it ,
                            "parturition date"@en ;
                 owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                 "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/provenanceType
:provenanceType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :InboundMovement ;
                rdfs:range rdfs:Literal ;
                rdfs:comment "La proprietà è utilizzata per categorizzare (o descrivere) la provenienza dell'animale d'allevamento. Per esempio: 'allevamento'. Al tempo di stesura della versione 0.4 dell'ontologia, non esiste alcun vocabolario controllato per questa proprietà e si è scelto quindi di usare direttamente un valore stringa. Se in futuro un vocabolario fosse adottato, questa proprietà potrebbe essere trasformata per collegare l'evento di spostamento in entrata con un concetto e un codice associato (object property)."@it ,
                             "The property is used to categorise (or describe) the provenance of the farm animal. For example: 'farming'. At the time of writing version 0.4 of the ontology, there is no controlled vocabulary for this property and it was therefore chosen to use a string value directly. If a vocabulary were to be adopted in the future, this property could be transformed to link the inbound movement event with a concept and associated code (object property)."@en ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                rdfs:label "provenance type"@en ,
                           "tipo di provenienza"@it ;
                owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia. Da sostituire in caso di disponibilità di un vocabolario controllato"@it ,
                                "stable - introduced in version 0.4 of the ontology. To be replaced in case of the availability of a controlled vocabulary"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/slaughterDate
:slaughterDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
               rdfs:domain :Slaughter ;
               rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                            owl:unionOf ( xsd:date
                                          xsd:dateTime
                                        )
                          ] ;
               rdfs:comment "Indica la data in cui è avvenuta la macellazione"@it ,
                            "It indicates the date on which the slaughter occured."@en ;
               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
               rdfs:label "data di macellazione"@it ,
                          "slaughter date"@en ;
               owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                               "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/weaningDate
:weaningDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
             rdfs:domain :Weaning ;
             rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                          owl:unionOf ( xsd:date
                                        xsd:dateTime
                                      )
                        ] ;
             rdfs:comment "La proprietà è utilizzata per indicare la data di svezzamento."@it ,
                          "The property is used to indicate the date of weaning."@en ;
             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
             rdfs:label "data svezzamento"@it ,
                        "weaning date"@en ;
             owl:versionInfo "stabile"@it ,
                             "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/weighingDate
:weighingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/date> ;
              rdfs:domain :Weighing ;
              rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                           owl:unionOf ( xsd:date
                                         xsd:dateTime
                                       )
                         ] ;
              rdfs:comment "La proprietà è usata per indicare la data in cui viene effettuata la misurazione del peso dell'animale."@it ,
                           "The property is used to indicate the date on which the animal's weight is measured."@en ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "data della pesata"@it ,
                         "weighing date"@en ;
              owl:versionInfo "stabile"@it ,
                              "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber
<https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber> rdf:type owl:DatatypeProperty .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Object
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic
<https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Abortion
:Abortion rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :hasAbortionType ;
                            owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onClass :AbortionType
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :abortionDate ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                              owl:unionOf ( xsd:date
                                                            xsd:dateTime
                                                          )
                                            ]
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :numberOfBornDeadFemales ;
                            owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onDataRange xsd:integer
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :numberOfBornDeadMales ;
                            owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onDataRange xsd:integer
                          ] ;
          <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Abort.png> ;
          rdfs:comment """L'evento di aborto dell'animale. In particolare, rappresenta l'interruzione della gravidanza con espulsione del feto. In particolare, nei bovini da latte si definisce aborto l'interruzione della gravidanza con l'espulsione del feto dal 42° al 260° post – fecondazione. Da non confondere con il parto prematuro (nascita di un vitello capace di vita autonoma dopo il 260° giorno di gravidanza) o parto a termine di un vitello morto o disvitale ('stillbirth”). Sempre nei bovini da latte, si ha aborto precoce dal 42° al 90° giorno di gravidanza, e aborto tardivo, dopo il 90° giorno.

Possibili Applicazioni: Riproduzione e Benessere. Calcolo dello stato riproduttivo dell'animale. Calcolo del tasso di abortività aziendale, dei fattori di rischio per il benessere e per la fertilità. Assistenza tecnica, Gestione sanitaria"""@it ,
                       """The event of abortion of the animal. In particular, it represents the termination of pregnancy with expulsion of the foetus. Specifically, in dairy cattle, abortion is defined as the termination of pregnancy with expulsion of the foetus from the 42nd to the 260th post - fertilisation. Not to be confused with premature birth (birth of a calf capable of independent life after the 260th day of pregnancy) or term birth of a stillborn calf. In dairy cattle, early abortion occurs from day 42 to day 90 of pregnancy, and late abortion after day 90.

Possible applications: Reproduction and Welfare. Calculation of the reproductive status of the animal. Calculation of abortion rate, welfare and fertility risk factors. Technical assistance, Health management"""@en ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
          rdfs:label "Abortion"@en ,
                     "Aborto"@it ;
          owl:versionInfo "stabile"@it ,
                          "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/AbortionType
:AbortionType rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :P
                                                :T
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
              rdfs:comment "Questa classe modella il tipo di aborto. Ci sono due tipi di aborto: Tardivo (T) e Precoce (P). L'aborto Tardivo inizia una nuova lattazione."@it ,
                           "This class allows one to represent the type of abortion. There are two types of abortion: belated (T) and premature (P). Late abortion starts a new lactation."@en ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "Abortion Type"@en ,
                         "Tipo di Aborto"@it ;
              owl:versionInfo "stabile - introdotta in versione 0.3"@it ,
                              "stable - introduced in version 0.3"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent
:AnimalLifeEvent rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :happensIn ;
                                   owl:allValuesFrom <https://w3id.org/leo/onto/co/Site>
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :involvesCompany ;
                                   owl:allValuesFrom <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm>
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :involvesFarmAnimal ;
                                   owl:allValuesFrom <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal>
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :detectionDate ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                     owl:unionOf ( xsd:date
                                                                   xsd:dateTime
                                                                 )
                                                   ]
                                 ] ;
                 rdfs:comment "L'evento della vita per un animale. Esso può un aborto, la nascita, la fecondazione, la riproduzione, la mungitura per alcuni tipi di specie, ecc."@it ,
                              "The life event of an animal. It may be abortion, birth, fertilization, reproduction, milking for certain types of species, etc."@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "Animal Life Event"@en ,
                            "Evento della Vita Animale di Allevamento"@it ;
                 owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                 "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/BackFatThicknessMeasurement
:BackFatThicknessMeasurement rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :hasBackFatThicknessValue ;
                                               owl:someValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :hasBackFatThicknessValue ;
                                               owl:allValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :bftMeasurementDate ;
                                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                               owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                 owl:unionOf ( xsd:date
                                                                               xsd:dateTime
                                                                             )
                                                               ]
                                             ] ;
                             <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/BackFatThicknessMeasurement.png> ;
                             rdfs:comment """La classe rappresenta l'evento con il quale si indica la misurazione dello spessore del grasso dorsale. Lo spessore del grasso dorsale (SGD) è un parametro di registrazione comune nei suini ed il monitoraggio della sua evoluzione durante il ciclo produttivo viene interpretato come un indice di mobilizzazione e reintegrazione delle riserve corporee. 
Comunemente, lo SGD viene generalmente misurato almeno allo svezzamento, dopo la diagnosi di gravidanza e all'ingresso delle sale parto."""@it ,
                                          """The class represents the event by which backfat thickness is measured. Back fat thickness (SGD) is a common recording parameter in pigs and monitoring its development during the production cycle is interpreted as an index of mobilisation and replenishment of body reserves. 
Commonly, SGD is measured at least at weaning, after pregnancy diagnosis and at farrowing."""@en ;
                             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                             rdfs:label "Back Fat Thickness Measurement"@en ,
                                        "Misurazione Spessore Grasso Dorsale"@it ;
                             owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                             "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth
:Birth rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :hasAnimalBirthCompany ;
                         owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm>
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :hasAnimalBirthWeight ;
                         owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty <https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination> ;
                         owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination>
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :numberOfTeats ;
                         owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onDataRange xsd:integer
                       ] ;
       <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Birth.png> ;
       rdfs:comment "L'evento di nascita dell'animale"@it ,
                    "The birth event of the animal"@en ;
       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
       rdfs:label "Birth"@en ,
                  "Nascita"@it ;
       owl:versionInfo "stabile"@it ,
                       "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/BreastFeedingTermination
:BreastFeedingTermination rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty :breastFeedingTerminationDate ;
                                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                            owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                              owl:unionOf ( xsd:date
                                                                            xsd:dateTime
                                                                          )
                                                            ]
                                          ] ;
                          <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/BreastFeedingTermination.png> ;
                          rdfs:comment "La classe rappresenta l'evento con il quale si indica quando la madre termina l’allattamento dei figli."@it ,
                                       "The class represents the event indicating when the mother finishes breastfeeding her children."@en ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                          rdfs:label "Breast Feeding Termination"@en ,
                                     "Fine dell'Allattamento"@it ;
                          owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                          "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/BreastFeedingType
:BreastFeedingType rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
                   rdfs:comment "La classe rappresenta il tipo di allattamento che può essere artificiale, naturale o misto."@it ,
                                "The class represents the type of breastfeeding, which can be artificial, natural or mixed."@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "Breast Feeding Type"@en ,
                              "Tipo Allattamento"@it ;
                   owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                   "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassCategory
:CarcassCategory rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept> ;
                 rdfs:comment """Categoria utilizzata per la categorizzazione delle carcasse degli animali. Le carcasse sono ripartite in categorie secondo le direttive del regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le categorie in cui sono ripartite le carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato."""@it ,
                              """Category used for the categorisation of animal carcasses. Carcasses are categorised according to the guidelines of Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

The categories into which carcasses are divided are defined in a controlled vocabulary."""@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "Carcass Category"@en ,
                            "Categoria della Carcassa"@it ;
                 owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                 "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en ;
                 <http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassClassification
:CarcassClassification rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic> ;
                       rdfs:comment """Classification of the carcass, based on the assessment of its muscle conformation and fat cover.
Muscle conformation defines the development of the carcass profiles and in particular of its essential parts (thigh, back and shoulder).
Fat cover defines the mass of fat on the outside of the carcase and on the inner wall of the thoracic cavity.
Carcass classification is defined in Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

Classes for carcass classification are defined in a controlled vocabulary."""@en ,
                                    """Classificazione della carcassa, basata sulla valutazione della sua conformazione muscolare e dello stato di ingrassamento.
La Conformazione muscolare definisce lo sviluppo dei profili della carcassa e segnatamente delle sue parti essenziali (coscia, schiena e spalla).
Lo Stato di ingrassamento definisce la massa di grasso all’esterno della carcassa e sulla parete interna della cassa toracica.
La classificazione delle carcasse è definita nel regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le classi per la classificazione delle carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato."""@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                       rdfs:label "Carcass Classification"@en ,
                                  "Classificazione Carcassa"@it ;
                       owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                       "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en ;
                       <http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassConformation
:CarcassConformation rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept> ;
                     rdfs:comment """Carcass conformation, defined as the development of the carcass profiles and in particular of its essential parts (leg, back, shoulder). Carcasses are classified according to conformation in accordance with the guidelines of Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

Conformation classes for carcasses are defined in a controlled vocabulary."""@en ,
                                  """Conformazione della carcassa, definita come sviluppo dei profili della carcassa e segnatamente delle sue parti essenziali (coscia, schiena, spalla). Le carcasse sono classificate in base alla conformazione secondo le direttive del regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le classi di conformazione per le carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato."""@it ;
                     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                     rdfs:label "Carcass Conformation"@en ,
                                "Conformazione Carcassa"@it ;
                     owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                     "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en ;
                     <http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Diagnosis
:Diagnosis rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :diagnosisDate ;
                             owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                               owl:unionOf ( xsd:date
                                                             xsd:dateTime
                                                           )
                                             ]
                           ] ;
           <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Diagnosis.png> ;
           rdfs:comment "L'evento della diagnosi di qualsiasi tipo. Include la diagnosi della gravidanza."@it ,
                        "The event of diagnosis including the pregnancy diagnosis"@en ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
           rdfs:label "Diagnosi"@it ,
                      "Diagnosis"@en ;
           owl:versionInfo "stabile"@it ,
                           "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Disposal
:Disposal rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :hasDisposalReason ;
                            owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onClass :DisposalReason
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :disposalDate ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                              owl:unionOf ( xsd:date
                                                            xsd:dateTime
                                                          )
                                            ]
                          ] ;
          <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Disposal.png> ;
          rdfs:comment """This is the event whereby the farmed animal is removed from the farm permanently for a number of reasons related to management or to pathological or metabolic states. Disposal represents the exit of the animal from the farm for any reason (e.g. sale to another farm, slaughter, death on the farm, etc.).

Possible applications: Managerial. Calculation of the length of the productive career of the animal, of the average farm longevity. Correct identification of the movements (sale/purchase) of the animal. Technical assistance data for estimation of company replacement rates"""@en ,
                       """È l’evento per il quale l’animale allevato viene allontanato dall’azienda in maniera definitiva per una serie di cause legate alla managerialità o a stati patologici o metabolici. L’eliminazione rappresenta l’uscita del capo dall’azienda per qualsiasi motivo (ad esempio, vendita ad altro allevamento, macellazione, morte in azienda, ecc).

Possibili Applicazioni: Manageriale. Calcolo della lunghezza della carriera produttiva dell'animale, della longevità media aziendale. Corretta identificazione degli spostamenti (vendita/acquisto) del soggetto. Dato di assistenza tecnica per la stima dei tassi di rimonta aziendali."""@it ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
          rdfs:label "Disposal"@en ,
                     "Eliminazione"@it ;
          owl:versionInfo "stabile"@it ,
                          "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason
:DisposalReason rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:oneOf ( :DeathPasture
                                                  :DeathStable
                                                  :SelfConsumptionSlaughtering
                                                  :SlaughterHealth
                                                  :SlaughterWellness
                                                  :Slaughterhouse
                                                  :Theft
                                                  :UrgentSlaughterStable
                                                )
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
                rdfs:comment "It is the reason why the animal was eliminated."@en ,
                             "È il motivo per il quale l'animale è stato eliminato."@it ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                rdfs:label "Disposal Reason"@en ,
                           "Motivazione Eliminazione"@it ;
                owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Dry
:Dry rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty :dryDate ;
                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                       owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                         owl:unionOf ( xsd:date
                                                       xsd:dateTime
                                                     )
                                       ]
                     ] ;
     <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Dry.png> ;
     rdfs:comment """L'evento dell'asciutta. Nei soggetti allevati per la produzione di latte, il termine indica la cessazione, naturale o più spesso indotta con opportune pratiche dall'allevatore, della produzione di latte nell'ultima fase di lattazione in modo che l'animale possa utilizzare le energie esclusivamente per recupero del peso e formazione di riserve corporee per il parto e la lattazione successiva.

Possibili applicazioni: Riproduzione. Calcolo dello stato riproduttivo dell'animale. Calcolo lunghezza della lattazione e della durata della preparazione al parto successivo. Individuazione lattazioni corte. Assistenza tecnica."""@it ,
                  """The dry event. In animals bred for milk production, the term indicates the cessation, natural or more often induced with appropriate practices by the farmer, of milk production in the last phase of lactation so that the animal can use its energy exclusively for weight recovery and the formation of body reserves for parturition and subsequent lactation.

Possible applications: Reproduction. Calculation of the animal's reproductive status. Calculation of lactation length and duration of preparation for the next calving. Identification of short lactations. Technical assistance."""@en ;
     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
     rdfs:label "Asciutta"@it ,
                "Dry"@en ;
     owl:versionInfo "stabile"@it ,
                     "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition
:EaseOfParturition rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                         owl:oneOf ( :Assistant
                                                     :CaesareanSection
                                                     :Difficult
                                                     :Easy
                                                     :Embryotomy
                                                   )
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
                   rdfs:comment "Subjective assessment of the breeder or technician to indicate whether the female has given birth without problems or needs assistance. The instances of the class can assume one of these values: \"Easy\", \"Assistant, no tools\", \"Cesarean Section\", \"Difficult, with multiple assistants\", \"Embryotomy\"."@en ,
                                "Valutazione soggettiva dell’allevatore o del tecnico attraverso la quale viene indicato se la femmina ha partorito senza problemi o ha avuto bisogno di assistenza. Le istanze della classe possono assumere uno tra questi valori: \"Facile\", \"Assistente, no strumenti\", \"Taglio Cesareo\", \"Difficile, con più assitenti\", \"Embriotomia\"."@it ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "Ease of Parturition"@en ,
                              "Facilità di Parto"@it ;
                   owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                   "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/EmbryoResorption
:EmbryoResorption rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :embryoResorptionDate ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                      owl:unionOf ( xsd:date
                                                                    xsd:dateTime
                                                                  )
                                                    ]
                                  ] ;
                  <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_EmbryonicResorption.png> ;
                  rdfs:comment """L'evento della vita dell'animale di riassorbimento embrionale avvenuto in azienda. Definito in termini clinici come 'morte embrionale”, è un fenomeno che consiste nella morte dell'embrione/feto durante le prime fasi di gravidanza. Nei bovini da latte la morte embrionale si distingue in tre sottogruppi: morte embrionale precoce (primi 16 giorni dall'inseminazione), morte embrionale tardiva (da 17 a 42 giorni dall'inseminazione) e morte fetale dopo i 42 giorni di gravidanza.

Possibili Applicazioni: Riproduzione e Benessere. Calcolo dello stato riproduttivo dell'animale. Calcolo del tasso di abortività aziendale, dei fattori di rischio per il benessere e per la fertilità. Assistenza tecnica. Gestione sanitaria"""@it ,
                               """The event in the animal's life of embryo resorption occurring on the farm company. Defined in clinical terms as 'embryonic death', it is a phenomenon consisting of the death of the embryo/fetus during the early stages of pregnancy. In dairy cattle, embryo death can be divided into three subgroups: early embryo death (first 16 days after insemination), late embryo death (17 to 42 days after insemination) and foetal death after 42 days of pregnancy.

Possible applications: Reproduction and Welfare. Calculation of the reproductive status of the animal. Calculation of abortion rate, welfare and fertility risk factors. Technical assistance. Health management."""@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                  rdfs:label "Embryo Resorption"@en ,
                             "Riassorbimento Embrionale"@it ;
                  owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                  "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/EntryInFarmReason
:EntryInFarmReason rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
                   rdfs:comment "La classe rappresenta tutte le motivazioni per l'ingresso in allevamento di un'animale d'allevamento. Gli individui di questa classe sono tutti i concetti come definiti nel seguente vocabolario controllato: https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/entry-in-farm-reason. Esempi includono: nato in stalla, acquistato da un paese EU, ecc."@it ,
                                "The class represents all the possible reasons for a farm animal to enter in a livestock company. The individuals of this class are all the concepts of the following controlled vocabulary https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/entry-in-farm-reason. Examples include: born in stable, bought from an EU country, etc."@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "Entry in Farm Reason"@en ,
                              "Motivo di Ingresso in Allevamento"@it ;
                   owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                   "stable - introduced in versione 0.4 of the ontology"@en ;
                   <http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/ExitFromFarmReason
:ExitFromFarmReason rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
                    rdfs:comment "La classe di tutti i possibili motivi di uscita dall'allevamento dell'animale d'allevamento. Gli individui della classe sono tutti i concetti rappresentati nel seguente vocabolario controllato https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/exit-from-farm-reason. Esempi includono:  uscita verso macello, uscita verso circo, venduto a paese estero, ecc."@it ,
                                 "The class of all the possible reasons for a farm animal to exit from a livestock company. The individuals of this class are all the concepts of the following controlled vocabulary: https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/exit-from-farm-reason. Examples include: exit toward slaughterhouse, sold to a foreign country, etc."@en ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "Exit from Farm Reason"@en ,
                               "Motivo di Uscita dall'Allevamento"@it ;
                    owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                    "stable - introduced in version 0.4 of the ontology"@en ;
                    <http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass
:FarmAnimalCarcass rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Object> ;
                   rdfs:comment "La classe delle carcasse degli animali d'allevamento. Per 'carcassa' si intende il corpo dell'animale macellato. Nel caso di bovini, si intende il corpo intero dell'animale macellato, dopo le operazioni di dissanguamento, svisceramento e scuoiamento."@it ,
                                "The class of the carcass of the farm animals. 'Carcass' means the body of the slaughtered animal. In the case of bovine animals, it means the whole body of the slaughtered animal, after bleeding, evisceration and skinning."@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "Carcassa dell'Animale"@it ,
                              "Farm Animal Carcass"@en ;
                   owl:versionInfo "stabile - introdotta della versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                                   "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/FatCover
:FatCover rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept> ;
          rdfs:comment """Fat cover status of the carcass, defined as the mass of fat on the outside of the carcass and on the inner wall of the thoracic cavity. Carcasses are classified according to their fat cover status in accordance with the guidelines of Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

Classes of fat cover status for carcasses are defined in a controlled vocabulary."""@en ,
                       """Stato d'ingrassamento della carcassa, definito come massa di grasso all'esterno della carcassa e sulla parete interna della cassa toracica. Le carcasse sono classificate in base allo stato d'ingrassamento secondo le direttive del regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le classi di stato di ingrassamento per le carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato."""@it ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
          rdfs:label "Fat Cover"@en ,
                     "Stato d'Ingrassamento"@it ;
          owl:versionInfo "stabile - introdotta nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                          "stable - introduced in the version 0.3 of the ontology"@en ;
          <http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Fertilization
:Fertilization rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :hasBreederBreed ;
                                 owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed>
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :hasFertilizationType ;
                                 owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass :FertilizationType
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :fertilizationDate ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                   owl:unionOf ( xsd:date
                                                                 xsd:dateTime
                                                               )
                                                 ]
                               ] ;
               <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Fertilization.png> ;
               rdfs:comment """L'evento di fecondazione dell'animale. È l’atto fecondativo dell’animale. La più diffusa, in particolare nei bovini, è l’inseminazione artificiale che è la pratica di introdurre seme nell’utero di una riproduttrice tramite un’apposita strumentazione senza ricorrere all’accoppiamento. Fondamentale nell’attività di miglioramento genetico, permette di migliorare, nella progenie, la produzione di latte o altre caratteristiche diffondendo i geni favorevoli del maschio nella popolazione.

Possibili Applicazioni: Riproduzione e Benessere. Calcolo dello stato riproduttivo dell'animale. Calcolo dei parametri di fertilità. Assistenza tecnica. Miglioramento genetico (fertilità)."""@it ,
                            """The fertilization of the animal event. This is the fertilising act of the animal. The most widely used, particularly in cattle, is artificial insemination, which is the practice of introducing semen into the uterus of a breeding animal by means of a special device without recourse to mating. It is essential in genetic improvement, as it improves milk production or other characteristics in the offspring by spreading favourable male genes throughout the population.

Possible applications: Reproduction and Welfare. Calculation of the reproductive status of the animal. Calculation of fertility parameters. Technical assistance. Genetic improvement (fertility)."""@en ;
               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
               rdfs:label "Fecondazione"@it ,
                          "Fertilization"@en ,
                          "Insemination"@en ,
                          "Inseminazione"@it ;
               owl:versionInfo "stabile"@it ,
                               "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType
:FertilizationType rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                         owl:oneOf ( :FEA
                                                     :FEG
                                                     :FEN
                                                   )
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
                   rdfs:comment "Indica se la fecondazione subita dalla femmina è stata effettuata attraverso una fecondazione artificiale o naturale o gestita in un gruppo di monta."@it ,
                                "Indicates whether the fertilisation undergone by the female was carried out through artificial or natural fertilisation or managed in a mating group."@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "Fertilization Type"@en ,
                              "Tipo Fecondazione"@it ;
                   owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                   "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Identification
:Identification rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty <https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber> ;
                                  owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :identificationDate ;
                                  owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                    owl:unionOf ( xsd:date
                                                                  xsd:dateTime
                                                                )
                                                  ]
                                ] ;
                <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Identification.png> ;
                rdfs:comment """L'evento della vita dell'animale che consente la sua identificazione in azienda. In particolare, è l’evento con il quale avviene l’immatricolazione del soggetto. Il codice attribuito è unico sul territorio nazionale. Permette una identificazione univoca dell’animale in tutte le fasi dell’allevamento e di tracciarne gli spostamenti fino al macello. Fondamentale sia per la gestione dell’azienda sia per tutte le attività legate alla profilassi zootecnica e tracciamento dell’animale e dei suoi prodotti.

Possibili Applicazioni: Identificativo. Univoca identificazione del soggetto, dato chiave nel database relazionale."""@it ,
                             """The event in the life of the animal that enables it to be identified on the farm. In particular, it is the event with which the registration of the animal takes place. The code assigned is unique on the national territory. It allows a unique identification of the animal in all the phases of the breeding and to trace its movements up to the slaughterhouse. Fundamental both for management of the farm and for all activities linked to zootechnical prophylaxis and tracking of the animal and its products.

Possible applications: Identification. Unique identification of the subject, key data in the relational database."""@en ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                rdfs:label "Identification"@en ,
                           "Identificazione"@it ;
                owl:versionInfo "provvisorio"@it ,
                                "unstable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Implantation
:Implantation rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :hasBreederBreed ;
                                owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed>
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :implantationDate ;
                                owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                  owl:unionOf ( xsd:date
                                                                xsd:dateTime
                                                              )
                                                ]
                              ] ;
              <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Implantation.png> ;
              rdfs:comment "L'evento della vita dell'animale dell'impianto."@it ,
                           "The animal's life event of the implantation."@en ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "Impianto"@it ,
                         "Implantation"@en ;
              owl:versionInfo "stabile - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                              "stable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/InboundMovement
:InboundMovement rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :hasEntryInFarmReason ;
                                   owl:allValuesFrom :EntryInFarmReason
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :hasAnimalOwnerCompany ;
                                   owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm>
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty <https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget> ;
                                   owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionType>
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :provenanceType ;
                                   owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :entryInFarmDate ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                     owl:unionOf ( xsd:date
                                                                   xsd:dateTime
                                                                 )
                                                   ]
                                 ] ;
                 <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_InboundMovement.png> ;
                 rdfs:comment """L'evento della vita dell'animale che rappresenta l'entrata/ingresso dell'animale in azienda (ad esempio, acquisto di un soggetto non nato in azienda).

Possibili Applicazioni: Manageriale. Corretta identificazione degli spostamenti (vendita/acquisto) del soggetto), stima dell'effetto ambientale."""@it ,
                              """The event in the life of the animal that represents the entry of the animal into the farm company (e.g. purchase of an animal not born in the company).

Possible applications: Managerial. Correct identification of movements (sale/purchase) of the subject), estimation of environmental effect"""@en ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "Inbound Movement"@en ,
                            "Spostamento in Entrata"@it ;
                 owl:versionInfo "stabile -cambiato URI nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                 "stable - renamed the URI with InboundMovement in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/MilkConductivityMeasurement
:MilkConductivityMeasurement rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent> ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :withinMilkingSession ;
                                               owl:allValuesFrom :MilkingSession
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :carriedOutBy ;
                                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                               owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm>
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :measuredForFarmAnimal ;
                                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                               owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal>
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :hasAvgMilkConductivity ;
                                               owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                               owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                                             ] ;
                             rdfs:comment "La classe rappresenta la misurazione della conduttività media del latte. Questa viene rilevata in una data all'interno di una sessione di mungitura. È registrata per un animale da allevamento e i dati sono prodotti da un'azienda agricola."@it ,
                                          "The class represents the measurement of the average milk conductivity. This is detected in a date within a milking session. It is registered for a farm animal and the data are produced by a farm company."@en ;
                             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                             rdfs:label "Milk Conductivity Measurement"@en ,
                                        "Misurazione Conducibilità (Media) del Latte"@it ;
                             owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                             "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/MilkingSession
:MilkingSession rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDuration> ;
                                  owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration>
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :hasMilkYield ;
                                  owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :milkingSessionDate ;
                                  owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                    owl:unionOf ( xsd:date
                                                                  xsd:dateTime
                                                                )
                                                  ]
                                ] ;
                <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Milking.png> ;
                rdfs:comment "L'evento per il quale un animale è sottoposto a una sessione di mungitura."@it ,
                             "The event for which an animal is subject to a milking session."@en ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                rdfs:label "Milking Session"@en ,
                           "Sessione di Mungitura"@it ;
                owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement
:OutboundMovement rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasExitFromFarmReason ;
                                    owl:allValuesFrom :ExitFromFarmReason
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasAnimalOwnerCompany ;
                                    owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm>
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :destinationType ;
                                    owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :exitFromFarmDate ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onDataRange xsd:date
                                  ] ;
                  <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_OutboundMovement.png> ;
                  rdfs:comment """L'evento di uscita dall'animale dall'allevamento (ad esempio, vendita del soggetto ad altro allevamento, ecc.).

Possibili Applicazioni: Manageriale. Corretta identificazione degli spostamenti (vendita/acquisto) del soggetto), stima dell'effetto ambientale."""@it ,
                               """The event of the animal leaving the farm company (e.g. sale of the animal to another farm, etc.).

Possible Applications: Managerial. Correct identification of movements (sale/purchase) of the subject), estimation of the environmental effect."""@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                  rdfs:label "Outbound Movement"@en ,
                             "Spostamento in Uscita"@it ;
                  owl:versionInfo "stabile - cambiato l'URI nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                                  "stable - renamed the URI with 'OutboundMovement' in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition
:Parturition rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :hasEaseOfParturition ;
                               owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onClass :EaseOfParturition
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :parturitionDate ;
                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                 owl:unionOf ( xsd:date
                                                               xsd:dateTime
                                                             )
                                               ]
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :numberOfBorn ;
                               owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange xsd:integer
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :numberOfBornAliveFemales ;
                               owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange xsd:integer
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :numberOfBornAliveMales ;
                               owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange xsd:integer
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :numberOfBornDeadFemales ;
                               owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange xsd:integer
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :numberOfBornDeadMales ;
                               owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange xsd:integer
                             ] ;
             <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Ale_Parturition.png> ;
             rdfs:comment """This is the event that ends gestation and consists of the expulsion of the foetus/fetuses from the animal's uterus. It can be natural or aided by people. In dairy cattle, if it occurs after the 260th day of gestation and the baby is capable of independent life, it is called early birth; if the birth occurs at the normal distance from fertilisation but the baby is dead or unviable, it is called stillbirth.

Possible applications: Reproduction. calculation of the animal's reproductive status and days to lactation. Technical assistance, calculation of welfare indicators, fertility indicators, genetic improvement."""@en ,
                          """È l'evento che termina la gestazione e consiste nell'espulsione del feto/feti dall'utero dell'animale. Può essere naturale o aiutato dall'uomo. Nei bovini da latte, se avviene dopo il 260° giorno di gestazione ed il nato è capace di vita autonoma si parla di parto precoce; se il parto avviene alla normale distanza dalla fecondazione ma il nato è morto o disvitale, prende il termine di 'stillbirth”.

Possibili Applicazioni: Riproduzione. calcolo dello stato riproduttivo dell'animale e dei giorni di lattazione. Assistenza tecnica, calcolo indicatore di benessere, indicatori di fertilità, miglioramento genetico."""@it ;
             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
             rdfs:label "Parto"@it ,
                        "Parturition"@en ;
             owl:versionInfo "stabile"@it ,
                             "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyDiagnosis
:PregnancyDiagnosis rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf :Diagnosis ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty :hasPregnancyResult ;
                                      owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                      owl:onClass :PregnancyResult
                                    ] ;
                    rdfs:comment """This is the event whereby the presence of a foetus is verified after insemination. Diagnoses are made by veterinary surgeons and rarely by other specialised personnel. They are carried out using ultrasound equipment, palpation or rapid test kits for hormone dosage.

Possible applications: Reproduction and Welfare. Calculation of the reproductive status of the animal. Technical assistance, genetic improvement."""@en ,
                                 """È l’evento con il quale si verifica la presenza di feto dopo una inseminazione. Le diagnosi vengono effettuate dai medici veterinari e raramente da altro personale specializzato. Vengono effettuate con strumentazione ecografica, con palpazione o con kit di analisi rapidi per il dosaggio ormonale.

Possibili applicazioni: Riproduzione e Benessere. Calcolo dello stato riproduttivo dell'animale. Assistenza tecnica, miglioramento genetico."""@it ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                    rdfs:label "Diagnosi Gravidanza"@it ,
                               "Pragnacy Diagnosis"@en ;
                    owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                    "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult
:PregnancyResult rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                       owl:oneOf ( :Negative
                                                   :Positive
                                                   :Revisable
                                                 )
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic> ;
                 rdfs:comment "Esito della diagnosi di gravidanza. Indica se la diagnosi è Positiva, Negativa o Rivedibile."@it ,
                              "Result of pregnancy diagnosis. Indicates whether the diagnosis is Positive, Negative or Revisable."@en ;
                 rdfs:label "Esito Diagnosi Gravidanza"@it ,
                            "Pregnancy Result"@en ;
                 owl:priorVersion <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                 "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter
:Slaughter rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasAnimalLiveWeight ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasAnimalProvenanceCompany ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass <https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm>
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasAnimalProvenanceCountry ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasCarcassCategory ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass :CarcassCategory
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasCarcassClassification ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass :CarcassClassification
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasCarcassWeight ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :slaughterDate ;
                             owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                               owl:unionOf ( xsd:date
                                                             xsd:dateTime
                                                           )
                                             ]
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :animalArrivedDeadAtSlaughterhouse ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onDataRange xsd:boolean
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :deadReason ;
                             owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :isCarcassForConsumption ;
                             owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onDataRange xsd:boolean
                           ] ;
           <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Slaughter.png> ;
           rdfs:comment """It is the event in the life of the animal that relates to its killing, using appropriate methods, for commercial purposes on a slaughterhouse-type farm. This event follows the exit of the animal from the farm company and produces a carcass that can be used for human consumption.

Possible Applications: Managerial. Information recorded at slaughter (e.g.: meat classification, destination for consumption, country of origin, date of slaughter, etc.) useful information for genetic improvement (meat production), management (correct feeding)."""@en ,
                        """È l'evento della vita dell'animale che riguarda la sua uccisione, con opportuni metodi, per scopi commerciali presso un'azienda di tipo macello. Tale evento segue l'uscita dell'animale dall'allevamento e produce una carcassa che può essere destinata al consumo umano.

Possibili Applicazioni: Manageriale. Informazioni registrate in macellazione (es.: classificazione carni, destinazione al consumo, paese di provenienza, data di macellazione, ecc.) informazioni utili per il miglioramento genetico (produzione carne), gestionale (corretta alimentazione)."""@it ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
           rdfs:label "Macellazione"@it ,
                      "Slaughter"@en ;
           owl:versionInfo "stabile - Introdotto nella versione 0.3 dell'ontologia"@it ,
                           "stable - introduced in version 0.3 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Weaning
:Weaning rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :hasWeight ;
                           owl:allValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :hasArtificialBreastFeedingDuration ;
                           owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration>
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :hasBreastFeedingType ;
                           owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :BreastFeedingType
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :hasBreastFeedingWithNurseDuration ;
                           owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration>
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :weaningDate ;
                           owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                             owl:unionOf ( xsd:date
                                                           xsd:dateTime
                                                         )
                                           ]
                         ] ;
         <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Weaning.png> ;
         rdfs:comment """La classe rappresenta l'evento per cui un animale giovane termina l’allattamento della madre o della balia o artificiale e inizia ad assumere una diversa alimentazione.
L’età allo svezzamento e il programma di alimentazione influenzano le performance durante l'accrescimento."""@it ,
                      """The class represents the event whereby a young animal terminates suckling from its mother or wet nurse and begins to take on a different diet.
Age at weaning and feeding schedule influence performance during growth."""@en ;
         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
         rdfs:label "Svezzamento"@it ,
                    "Weaning"@en ;
         owl:versionInfo "stabile"@it ,
                         "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Weighing
:Weighing rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :AnimalLifeEvent ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :hasWeight ;
                            owl:someValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :hasWeight ;
                            owl:allValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/MU/Value>
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :weighingDate ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onDataRange [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                              owl:unionOf ( xsd:date
                                                            xsd:dateTime
                                                          )
                                            ]
                          ] ;
          <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <https://raw.githubusercontent.com/Bluarancio/Leo-OpenData/master/RappresentazioneGraficaOntologie/PNG/Weighing.png> ;
          rdfs:comment "L'evento della vita dell'animale relativo alla misurazione del suo peso."@it ,
                       "The event in the animal's life relating to the measurement of its weight."@en ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
          rdfs:label "Pesata"@it ,
                     "Weighing"@en ;
          owl:versionInfo "stabile"@it ,
                          "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed
<https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal
<https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination
<https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies
<https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionType
<https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionType> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany
<https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm
<https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockFarm> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/co/Site
<https://w3id.org/leo/onto/co/Site> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse
<https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia
<https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization> ,
                                                            <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind> ,
                                                            <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization> ;
                                                   rdfs:label "Infomation systems"@en ,
                                                              "Sistemi informativi"@it ;
                                                   <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn> "Sistemi informativi" ;
                                                   <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail> <mailto:affarigenerali@pec.aia.it> .


###  https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-JSON-LD
<https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-JSON-LD> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                              <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento"@it ,
                                                                                            "This is the distribution in JSON-LD of Animal Life Events ontology"@en ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/license> <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione JSON-LD ontologia ALE"@it ,
                                                                                      "JSON-LD distribution of ALE Ontology"@en ;
                                                     rdfs:comment "Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento"@it ,
                                                                  "This is the distribution in JSON-LD of Animal Life Events ontology"@en ;
                                                     rdfs:label "Distribuzione JSON-LD ontologia ALE"@it ,
                                                                "JSON-LD distribution of ALE Ontology"@en ;
                                                     <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest> ;
                                                     <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest/ale.jsonld> .


###  https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-TURTLE
<https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-TURTLE> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> ;
                                                        <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento"@it ,
                                                                                               "This is the distribution in RDF/Turtle of Animal Life Events ontology"@en ;
                                                        <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
                                                        <http://purl.org/dc/terms/license> <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
                                                        <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/Turtle ontologia ALE"@it ,
                                                                                         "RDF/Turtle distribution of ALE Ontology"@en ;
                                                        rdfs:comment "Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento"@it ,
                                                                     "This is the distribution in RDF/Turtle of Animal Life Events ontology"@en ;
                                                        rdfs:label "Distribuzione RDF/Turtle ontologia ALE"@it ,
                                                                   "RDF/Turtle distribution of ALE Ontology"@en ;
                                                        <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest> ;
                                                        <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest/ale.ttl> .


###  https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-XML
<https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-XML> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                              <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution> ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/description> "Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento"@it ,
                                                                                            "This is the distribution in RDF/XML of Animal Life Events ontology"@en ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/format> <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/license> <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
                                                     <http://purl.org/dc/terms/title> "Distribuzione RDF/XML ontologia ALE"@it ,
                                                                                      "RDF/XML distribution of ALE Ontology"@en ;
                                                     rdfs:comment "Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento"@it ,
                                                                  "This is the distribution in RDF/XML of Animal Life Events ontology"@en ;
                                                     rdfs:label "Distribuzione RDF/XML ontologia ALE"@it ,
                                                                "RDF/XML distribution of ALE Ontology"@en ;
                                                     <http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL> <https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest> ;
                                                     <http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL> <https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest/ale.rdf> .


###  https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002
<https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                      <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
                                                                      <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> ;
                                                             <http://purl.org/dc/terms/identifier> "00944701002" ;
                                                             <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Associazione Italiana Allevatori"@it ,
                                                                                              "Italian Breeders' Association"@en .


###  https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006
<https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                      <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
                                                                      <http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent> ;
                                                             <http://purl.org/dc/terms/identifier> "06695411006" ;
                                                             <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Bluarancio"@en ,
                                                                                              "Bluarancio"@it .


###  https://w3id.org/leo/data/project/LEO
<https://w3id.org/leo/data/project/LEO> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                 <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project> ;
                                        rdfs:comment "Il progetto LEO dove viene usata l'ontologia"@it ,
                                                     "LEO project where the ontology is used"@en ;
                                        rdfs:label "LEO - Livestok Environment Open Data"@en ,
                                                   "LEO - Livestok Environment Open Data"@it ;
                                        <https://w3id.org/italia/onto/l0/name> "LEO - Livestok Environment Open Data"@it .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale
<https://w3id.org/leo/onto/ale> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                         <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset> .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Artificial
:Artificial rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :BreastFeedingType .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Assistant
:Assistant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :EaseOfParturition ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
           rdfs:label "An assistant, no tools"@en ,
                      "Un assistente, senza strumenti"@it ;
           owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                           "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/CaesareanSection
:CaesareanSection rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :EaseOfParturition ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                  rdfs:label "Caesarean Section"@en ,
                             "Taglio Cesareo"@it ;
                  owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                  "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathPasture
:DeathPasture rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :DisposalReason ;
              rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
              rdfs:label "Death in the pasture"@en ,
                         "Morte al Pascolo"@it ;
              owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                              "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathStable
:DeathStable rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :DisposalReason ;
             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
             rdfs:label "Death in stable"@en ,
                        "Morte in stalla"@it ;
             owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                             "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Difficult
:Difficult rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :EaseOfParturition ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
           rdfs:label "Difficile, con più assistenti"@it ,
                      "Difficult, with multiple assistants"@en ;
           owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                           "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Easy
:Easy rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :EaseOfParturition ;
      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
      rdfs:label "Easy"@en ,
                 "Facile"@it ;
      owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                      "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Embryotomy
:Embryotomy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :EaseOfParturition ;
            rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
            rdfs:label "Embriotomia"@it ,
                       "Embryotomy"@en ;
            owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nelal seconda versione dell'ontologia"@it ,
                            "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/FEA
:FEA rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :FertilizationType ;
     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
     rdfs:label "Artificial Fertilization"@en ,
                "Inseminazione Artificiale"@it ;
     owl:versionInfo "stabile - cambiato codice nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                     "stable - changed the code in the version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/FEG
:FEG rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :FertilizationType ;
     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
     rdfs:label "Group Fertilization"@en ,
                "inseminazione in Gruppo"@it ;
     owl:versionInfo "stabile - cambiato codice nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                     "stable - chenaged the code in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/FEN
:FEN rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :FertilizationType ;
     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
     rdfs:label "Inseminazione Naturale"@it ,
                "Natural Fertilization"@en ;
     owl:versionInfo "stabile - cambiato codice nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                     "stable - changed code in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Lost
:Lost rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :DisposalReason ;
      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
      rdfs:label "Lost"@en ,
                 "Smarrito"@it ;
      owl:versionInfo "Inserito nella versione 0.4 dell'ontologia"@it ,
                      "Introduced in version 0.4 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Mixed
:Mixed rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :BreastFeedingType .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Natural
:Natural rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :BreastFeedingType .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Negative
:Negative rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :PregnancyResult ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
          rdfs:label "Negativa"@it ,
                     "Negative"@en ;
          owl:versionInfo "stabile"@it ,
                          "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/P
:P rdf:type owl:NamedIndividual ,
            :AbortionType ;
   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
   rdfs:label "Precoce"@it ,
              "Premature"@en ;
   owl:versionInfo "stabile"@it ,
                   "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Positive
:Positive rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :PregnancyResult ;
          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
          rdfs:label "Positiva"@it ,
                     "Positive"@en ;
          owl:versionInfo "stabile"@it ,
                          "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Revisable
:Revisable rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :PregnancyResult ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
           rdfs:label "Revisable"@en ,
                      "Rivedibile"@it ;
           owl:versionInfo "stabile"@it ,
                           "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/SelfConsumptionSlaughtering
:SelfConsumptionSlaughtering rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :DisposalReason ;
                             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                             rdfs:label "Macellazione per autoconsumo"@it ,
                                        "Self Consumption Slaughtering"@en ;
                             owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                             "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterHealth
:SlaughterHealth rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :DisposalReason ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                 rdfs:label "Abbattimento Prov.Sanitario"@it ,
                            "Slaughter for Health reasons"@en ;
                 owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                 "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterWellness
:SlaughterWellness rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            :DisposalReason ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                   rdfs:label "Abbattimento motivi di benessere"@it ,
                              "Slaughter for wellness reasons"@en ;
                   owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                   "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughterhouse
:Slaughterhouse rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         :DisposalReason ;
                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                rdfs:label "Macello"@it ,
                           "Slaughterhouse"@en ;
                owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/T
:T rdf:type owl:NamedIndividual ,
            :AbortionType ;
   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
   rdfs:label "Belated"@en ,
              "Tardivo"@it ;
   owl:versionInfo "stabile"@it ,
                   "stable"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/Theft
:Theft rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :DisposalReason ;
       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
       rdfs:label "Furto"@it ,
                  "Theft"@en ;
       owl:versionInfo "stabile - introdotto nella versione 0.5 dell'ontologia"@en ,
                       "stable - introduced in version 0.5 of the ontology"@en .


###  https://w3id.org/leo/onto/ale/UrgentSlaughterStable
:UrgentSlaughterStable rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :DisposalReason ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/leo/onto/ale> ;
                       rdfs:label "Macellazione urgente in stalla"@it ,
                                  "Urgent slaughter in stable"@en ;
                       owl:versionInfo "provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell'ontologia"@it ,
                                       "unstable - added in the second version of the ontology"@en .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
