<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/leo/onto/ale/"
     xml:base="https://w3id.org/leo/onto/ale/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/0.4"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/8xr7c60yip8jra4/AleModule.png?raw=1"/>
        <terms:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento,</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the ontology of the farm animals life events</terms:description>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-06-18</terms:issued>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <terms:modified>2022-01-12</terms:modified>
        <terms:publisher rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/100254"/>
        <terms:title xml:lang="en">Animal Life Event Ontology</terms:title>
        <terms:title xml:lang="it">Ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento,</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the farm animals life events</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Animal Life Event Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia degli eventi della vita degli animali di allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.4 - 2021 - Stabilisation of part of the ontology (excluding Milking event) and addition of new elements (e.g. &apos;entry in farm reason&apos;, date and number of model 4 - animal movement declaration)</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.4 - 2021 - Stabilizzazione di una parte dell&apos;ontologia (escluso evento Mungitura) e aggiunta di nuovi elementi (e.g., &apos;motivo d&apos;ingresso&apos;, data e numero modello 4)</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Animali d&apos;allevamento</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Bovine</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Bovini</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Eventi della vita</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Farm Animal</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Life events</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/AGRI"/>
        <ADMS:acronym>ALE</ADMS:acronym>
        <ADMS:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006"/>
        <ADMS:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <ADMS:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-JSON-LD"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-TURTLE"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-XML"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <ADMS:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/leo/onto/ale</ADMS:officialURI>
        <ADMS:prefix>ale</ADMS:prefix>
        <ADMS:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/project/LEO"/>
        <ADMS:status>catalogued</ADMS:status>
        <ADMS:target>Imprese</ADMS:target>
        <ADMS:target>Pubbliche Amministrazioni</ADMS:target>
        <ADMS:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/appliesToSpecies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/appliesToSpecies">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassCategory"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassClassification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassConformation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FatCover"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links all the concepts for carcass classification (carcass category, carcass classification, carcass conformance and fat cover) to the related livestock species.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega tutti i concetti relativi alla classificazione delle carcasse (categoria, classificazione, conformazione e stato di ingrassamento) alla specie zootecnica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">applies to species</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si applica a specie zootecnica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/atMilkingTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/atMilkingTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Milking"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the milking event to the time interval at which it occures (with start date/time and end date/time).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;evento della mungitura all&apos;intervallo di tempo in cui avviene (con data e ora di inizio e data e ora di fine).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">at milking time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">mungitura al tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/carriedOutBySlaughterhouse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/carriedOutBySlaughterhouse">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the slaughter life event and the slaughterhouse that executes the slaughter</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra l&apos;evento di macellazione e il macello che esegue la macellazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">carried out by slaughterhouse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">eseguita da macello</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/happensIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/happensIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the animal life event to the rural site where the event occured.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l&apos;evento della vita dell&apos;animale con l&apos;ambiente rurale dove l&apos;evento è avvenuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">avviene in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">happens in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAbortionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAbortionType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Abortion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AbortionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the abortion animal life event with the type of abortion (belated, premature).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l&apos;evento della vita dell&apos;animale aborto ocn il tipo di aborto, tardivo o precoce.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di aborto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has abortion type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the birth life event to the birth company of the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega la nascita all&apos;azienda di nascita dell&apos;animale d&apos;allevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda di nascita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal birth company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthWeight -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthWeight">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the birth event and the weight of the farm animal when it was born</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associazione tra l&apos;evento nascita e il peso alla nascita dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha peso dell&apos;animale alla nascita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal birth weight</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalDestinationCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalDestinationCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify the destination company for the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare l&apos;azienda di destinazione dell&apos;animale d&apos;allevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda di destinazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal destination company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalLifeEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalLifeEvent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesFarmAnimal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the farm animal to the animal life events.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l&apos;animale  agli eventi della vita che gli possono accadere.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento della vita dell&apos;animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal life event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalLiveWeight -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalLiveWeight">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the slaughter event and the live weight of the animal subject to slaughter</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associazione tra l&apos;evento macellazione e il peso vivo dell&apos;animale soggetto alla macellazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha peso vivo dell&apos;animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal live weight</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalOwnerCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalOwnerCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify the owner company for the farm animal in some of its life events.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare l&apos;azienda proprietaria dell&apos;animale d&apos;allevamento per alcuni suoi eventi della vita.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda proprietaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal owner company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalProvenanceCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalProvenanceCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the event slaughter and the company of provenance of the farm animal subject to slaughter</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l&apos;evento della macellazione con l&apos;azienda di provenienza dell&apos;animale soggetto a macellazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda di provenienza dell&apos;animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal provenance company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile  - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalProvenanceCountry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalProvenanceCountry">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the slaughter animal life event and the country of provenance of the farm animal subject to the slaugther.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra l&apos;evento di macellazione e il paese di provenienza dell&apos;animale soggetto a macellazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha paese di provenienza dell&apos;animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal provenance country</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBreederBreed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBreederBreed">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Fertilization"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Implantation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the fertilisation or implantation events to the breed of the breeder that is reported in the events. The breed of the breeder is the breed of the male used for the fertilization</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega gli eventi di fecondazione o impianto alla razza del riproduttore che viene riportata negli eventi. La razza del riproduttore è la  razza del maschio utilizzato per la fecondazione</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha razza riproduttore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has breeder breed</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - cambiato nome nella versione 0.4 in ha razza riproduttore</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - changed the name in hasBreederBreed in version 0.4</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the farm animal carcass and its category</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che lega la carcassa dell&apos;animale d&apos;allevamento alla sua categoria</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria carcassa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has carcass category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable  - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassClassification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassClassification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the farm animal carcass and its classification</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra la carcassa dell&apos;animale e la sua classificazione</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classificazione carcassa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has carcass classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable  - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassWeight -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasCarcassWeight">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the farm animal carcass and its weight</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra la carcassa e il suo peso</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha peso carcassa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has carcass weight</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile  - introdotta nella version 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasConstituent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasConstituent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassClassification"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassConformation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FatCover"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Associate between the carcass classification with the elements that contribute to create it; that is, fat cover and carcass conformation</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra la classificazione delle carcasse e i suoi elementi costitutivi ossia lo stado d&apos;ingrassamento e la conformazione delle carcasse.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha costituente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has constituent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasDisposalReason -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasDisposalReason">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Disposal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the event of disposal of the animal to the reason for the disposal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;evento dell&apos;eliminazione dell&apos;animale alla ragione per l&apos;eliminazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivazione eliminazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has disposal reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEaseOfParturition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEaseOfParturition">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the birth event to the reported ease of parturition, i.e. links the birth to the subjective assessment of the breeder or technician by which it is indicated whether the female gave birth without problems or needed assistance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;evento del parto alla facilità di parto riportata, ovvero collega il parto  alla valutazione soggettiva dell’allevatore o del tecnico attraverso la quale viene indicato se la femmina ha partorito senza problemi o ha avuto bisogno di assistenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha facilità parto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has ease of parturition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEntryInFarmReason -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEntryInFarmReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EntryInFarmReason"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the &apos;Inbound movement&apos; animal life event to the reason for the entry in farm.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associazione tra l&apos;evento della vita dell&apos;animale d&apos;allevamento &apos;spostamento in entrata&apos; con le motivazioni per lo spostamento dell&apos;animale nell&apos;allevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivo ingresso allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has entry in farm reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasExitFromFarmReason -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasExitFromFarmReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/ExitFromFarmReason"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the animal life event &apos;outbound movement&apos; to the reasons for the exit from farm.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Associazione tra l&apos;evento della vita dell&apos;animale d&apos;allevamento &apos;spostamento in uscita&apos; con le motivazioni per il suo spostamento in uscita dall&apos;allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivo d&apos;uscita allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has exit from farm reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasFertilizationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasFertilizationType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Fertilization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the event Fertilization to the tyoe of fertilization that is carried out in the event</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l&apos;evento della fecondazione/inseminazione al tipo di inseminazione/fecondazione svolta nell&apos;evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ha fertilization type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo inseminazione/fecondazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasMilkingVelocity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasMilkingVelocity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Milking"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the miliking events to the muliking velocity it reports.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;evento della mungitura con la velocità di mungitura che esso riporta.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha velocità di mungitura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has milking velocity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria - aggiunta nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/hasPregnancyResult -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasPregnancyResult">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyDiagnosis"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the specific pregnancy diagnosis event to the obtained results.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega lo specifico evento di diagnosi gravidanza ai risultati ottenuti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha esito della diagnosi di gravidanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pregnancy result</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/isInvolvedInEvent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the animal life event to the company in which it occurs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;evento della vita dell&apos;animale all&apos;azienda in cui avviene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge azienda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves company</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesFarmAnimal -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesFarmAnimal">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has animal life event&quot; that links the animal life event to the animal itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha evento della vita dell&apos;animale&quot; che collega l&apos;evento della vita dell&apos;animale all&apos;animale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge animale di allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves farm animal</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/isCarcassOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/isCarcassOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the farm animal carcass to the animal itself</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che lega la carcassa all&apos;animale d&apos;allevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is carcass of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è carcassa di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/isInvolvedInEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/isInvolvedInEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;involces company&quot; that links the company with the animal life event.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;coinvolge azienda&quot; che lega l&apos;azienda all&apos;evento della vita dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolta in evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/producesCarcass -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/producesCarcass">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association between the slaughter life event and the carcass of the farm animal produced by the slaughter process.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra l&apos;evento macellazione e la carcassa dell&apos;animale che è prodotta dal processo di macellazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">produce carcassa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">produces carcass</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nelal versione 0.3 dell&apos;ontologia.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasBreed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasBreed"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/abortionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/abortionDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Abortion"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di aborto dell’animale gravido. E&apos; rlevata nell&apos;evento della vita aborto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of the abort of the pregnant animal. It is detected in the abort life event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">abortion date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data aborto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/animalArrivedDeadAtSlaughterhouse -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/animalArrivedDeadAtSlaughterhouse">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se l&apos;animale è arrivato morto o meno al macello</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates whether the animal is arrived dead or not at slaughterhouse</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">animal arrived dead at slaughterhouse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">animale arrivato morto al macello</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify the date of the declaration (document) of origin and destination of the farm animals. This declaration/document is also called model 4 in the Italian national database of the zootechnical registry (BDN). The declaration is used in the movement of the farm animals.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare la data della dichiarazione (documento)  di provenienza e di destinazione degli animali. Questa dichiarazione/documento è anche chiamato modello 4 nella banca dati nazionale dell&apos;anagrafe zootecnica (BDN). Il modello 4 è utilizzato nelle movimentazioni degli animali d&apos;allevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">animal movement declaration date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">data dichiarazione provenienza e destinazione animale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia. Da capire se in futuro sia possibile associare tale proprietà a una classe di tipo documento.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology. When a more complex management of the declaration (document) of movements for farm animals is available, this property can change its current domain.</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationNumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify the number of the document/declaration of provenance and destination (also known as model 4) of the animals. The document is used in animal movements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare il numero del documento/dichiarazione di provenienza e di destinazione (o anche modello 4) degli animali. Il documento è usato nelle movimentazioni degli animali.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">animal movement declaration number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero dichiarazione provenienza e destinazione animali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia. Da capire se in futuro sia possibile associare tale proprietà a una classe di tipo documento.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/birthDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/birthDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale è nato l’animale</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the animal was born</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">birth date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di nascita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/deadReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/deadReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le cause della morte dell&apos;animale. Al tempo di stesura della versione 0.3 dell&apos;ontologia, non esiste alcun vocabolario controllato per questa proprietà e si è scelto quindi di usare direttamente un valore stringa. Se in futuro un vocabolario fosse adottato, questa proprietà potrebbe essere trasformata per collegare l&apos;evento di macellazione con un concetto e un codice associato (object property).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the causes of the animal death. At the time of writing version 0.3 of the ontology, there is no controlled vocabulary for this property and it was therefore chosen to use a string value directly. If a vocabulary were to be adopted in the future, this property could be transformed to link the slaughter event with a concept and associated code (object property).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">causale di morte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">dead reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia. Da sostituire in caso di disponibilità di un vocabolario controllato</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology. To be replaced in case of the availability of a controlled vocabulary</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/destinationType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/destinationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà è utilizzata per categorizzare (o descrivere) la destinazione dell&apos;animale d&apos;allevamento. Per esempio: &apos;macello&apos;. Al tempo di stesura della versione 0.4 dell&apos;ontologia, non esiste alcun vocabolario controllato per questa proprietà e si è scelto quindi di usare direttamente un valore stringa. Se in futuro un vocabolario fosse adottato, questa proprietà potrebbe essere trasformata per collegare l&apos;evento di spostamento in uscita con un concetto e un codice associato (object property).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property is used to categorise (or describe) the destination of the farm animal. For example: &apos;slaughterhouse&apos;. At the time of writing version 0.4 of the ontology, there is no controlled vocabulary for this property and it was therefore chosen to use a string value directly. If a vocabulary were to be adopted in the future, this property could be transformed to link the outbound movement event with a concept and associated code (object property).</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">destination type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo di destinazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia. Da sostituire in caso di disponibilità di un vocabolario controllato</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology. To be replaced in case of the availability of a controlled vocabulary</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/detectionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/detectionDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La data di rilevazione dell&apos;evento della vita dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date of detection of the life event of the animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di rilevazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">detection date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/diagnosisDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/diagnosisDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Diagnosis"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale vengono fatte delle diagnosi sull&apos;animale. Nel caso di diagnosi di gravidanza, rappresenta la data nella quale attraverso visite ginecologiche o analisi di laboratorio viene determinato se la femmina è gravida.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which diagnoses are made on the animal. In the case of a diagnosis of pregnancy, it is the date on which gynaecological examinations or laboratory tests determine whether the female is pregnant.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data diagnosi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">diagnosis date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/disposalDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/disposalDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Disposal"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale l’animale esce dall’allevamento e la sua destinazione NON è un altro allevamento nel quale verrà allevato</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the animal leaves the farm and its destination is NOT another farm on which it will be bred</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di eliminazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">disposal date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/dryDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/dryDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Dry"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La data nella quale l’allevatore dopo aver ridotto volontariamente la mungitura della femmina la sospende.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date on which the farmer, after voluntarily reducing the milking of the female, stops milking her.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data asciutta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">dry date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/embryonicResorptionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/embryonicResorptionDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EmbryonicResorption"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data del riassorbimento embrionale dell’animale gravido (aborto molto precoci)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of embryonic resorption of the pregnant animal (very early abortion)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data riassorbimento embrionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">embryonic resorption date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/entryInFarmDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/entryInFarmDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale l’animale è entrato in allevamento, potrebbe coincidere con la data di nascita se rappresenta un ingresso di un nato in stalla.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the animal entered the herd, it could coincide with the date of birth if it represents an entry of a stable born.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data entrata in allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">entry in farm date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/exitFromFarmDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/exitFromFarmDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale l’animale esce dall’allevamento se la sua destinazione è un altro allevamento nel quale verrà allevato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the animal leaves the farm if its destination is another farm on which it will be reared.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data uscita dall&apos;allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">exit from farm date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/fertilizationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/fertilizationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Fertilization"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La data nella quale la vacca viene fecondata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date on which the cow is fertilized.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di fecondazione/inseminazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fertilization date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/implantationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/implantationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Implantation"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La data nella quale viene introdotto un embrione nella vacca ricevente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">The date on which an embryo is introduced into the receiving cow.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data impianto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">implantation date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/isCarcassForConsumption -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/isCarcassForConsumption">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to indicate whether the carcass is for consumption or not</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che indica se una carcassa è destinata al consumo umano o meno</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is carcass for consumption</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è carcassa per consumo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveFemales -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveFemales">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero di femmine nate vive dal parto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of females born alive in the parturition event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of born alive females</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di femmine nate vive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveMales -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveMales">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero di maschi nati vivi dal parto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of males born alive in the parturition event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of born alive males</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di maschi nati vivi</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadFemales -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadFemales">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Abortion"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of females born dead due to birth or late abortion. The two values can be distinguished by the connected measure (date of birth or date of abortion).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di femmine nate morte originate dal parto o dall’aborto tardivo. Le due valenze si distinguono attraverso la misura collegata (data parto o data aborto)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of born dead females</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di femmine nate morte</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadMales -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadMales">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Abortion"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of males born dead due to birth or late abortion. The two values can be distinguished by the connected measure (date of birth or date of abortion).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di maschi nati morti originate dal parto o dall’aborto tardivo. Le due valenze si distinguono attraverso la misura collegata (data parto o data aborto)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of born dead males</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di maschi nati morti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/parturitionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/parturitionDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data del parto dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of the parturition of the animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data parto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">parturition date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/provenanceType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/provenanceType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà è utilizzata per categorizzare (o descrivere) la provenienza dell&apos;animale d&apos;allevamento. Per esempio: &apos;allevamento&apos;. Al tempo di stesura della versione 0.4 dell&apos;ontologia, non esiste alcun vocabolario controllato per questa proprietà e si è scelto quindi di usare direttamente un valore stringa. Se in futuro un vocabolario fosse adottato, questa proprietà potrebbe essere trasformata per collegare l&apos;evento di spostamento in entrata con un concetto e un codice associato (object property).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property is used to categorise (or describe) the provenance of the farm animal. For example: &apos;farming&apos;. At the time of writing version 0.4 of the ontology, there is no controlled vocabulary for this property and it was therefore chosen to use a string value directly. If a vocabulary were to be adopted in the future, this property could be transformed to link the inbound movement event with a concept and associated code (object property).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">provenance type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo di provenienza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia. Da sostituire in caso di disponibilità di un vocabolario controllato</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology. To be replaced in case of the availability of a controlled vocabulary</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/registrationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/registrationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Identification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data nella quale viene applicata la marca auricolare all’animale</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date on which the eartag is applied to the animal</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di immatricolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">registration date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/slaughterDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/slaughterDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica la data in cui è avvenuta la macellazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It indicates the date on which the slaughter occured.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di macellazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">slaughter date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Abortion -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Abortion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAbortionType"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AbortionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/abortionDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadFemales"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadMales"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/yjfrgznudw5msd6/Ale_Abort.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento di aborto dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The abort event of the animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abortion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Aborto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/AbortionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/AbortionType">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/P"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/T"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe modella il tipo di aborto. Ci sono due tipi di aborto: Tardivo (T) e Precoce (P).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class allows one to represent the type of abortion. There are two types of abortion: belated (T) and premature (P).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abortion Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Aborto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versione 0.3</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/happensIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesCompany"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/involvesFarmAnimal"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/detectionDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita per un animale. Esso può un aborto, la nascita, la fecondazione, la riproduzione, la mungitura per alcuni tipi di specie, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The life event of an animal. It may be abortion, birth, fertilization, reproduction, milking for certain types of species, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Animal Life Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento della Vita Animale di Allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthCompany"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalBirthWeight"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/t5xi7zax6q0rp20/Ale_Birth.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento di nascita dell&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The birth event of the animal</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Birth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nascita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Categoria utilizzata per la categorizzazione delle carcasse degli animali. Le carcasse sono ripartite in categorie secondo le direttive del regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le categorie in cui sono ripartite le carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Category used for the categorisation of animal carcasses. Carcasses are categorised according to the guidelines of Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

The categories into which carcasses are divided are defined in a controlled vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Carcass Category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria della Carcassa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassClassification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of the carcass, based on the assessment of its conformation and fat cover status. Carcass classification is defined in Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

Classes for carcass classification are defined in a controlled vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione della carcassa, basata sulla valutazione della sua conformazione e dello stato di ingrassamento. La classificazione delle carcasse è definita nel regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le classi per la classificazione delle carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Carcass Classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione Carcassa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassConformation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CarcassConformation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Carcass conformation, defined as the development of the carcass profiles and in particular of its essential parts (leg, back, shoulder). Carcasses are classified according to conformation in accordance with the guidelines of Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

Conformation classes for carcasses are defined in a controlled vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Conformazione della carcassa, definita come sviluppo dei profili della carcassa e segnatamente delle sue parti essenziali (coscia, schiena, spalla). Le carcasse sono classificate in base alla conformazione secondo le direttive del regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le classi di conformazione per le carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Carcass Conformation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conformazione Carcassa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Diagnosis -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Diagnosis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/diagnosisDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/90oxp07pm6x2p0w/Ale_Diagnosis.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della diagnosi di qualsiasi tipo. Include la diagnosi della gravidanza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The event of diagnosis including the pregnancy diagnosis</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Diagnosi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diagnosis</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Disposal -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Disposal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasDisposalReason"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/disposalDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/6528ov6a402qqw2/Ale_Disposal.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita dell&apos;animale dell&apos;eliminazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The animal&apos;s life event of the disposal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disposal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Eliminazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added  in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathPasture"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathStable"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/SelfConsumptionSlaughtering"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterHealth"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterWellness"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughterhouse"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/UrgentSlaughterStable"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information that specifies the cause of the animal disposal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazione che specifica la causa di eliminazione dell’animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disposal Reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivazione Eliminazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Dry -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Dry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/dryDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/f6x5und0otcxy58/Ale_Dry.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento dell&apos;asciutta, ovvero l&apos;evento svolto per finalità sanitarie che consente di sospendere la mungitura dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The dry event, i.e. the event carried out for health purposes that stops the milking of the animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Asciutta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dry</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Assistant"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CaesareanSection"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Difficult"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Easy"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Embryotomy"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subjective assessment of the breeder or technician to indicate whether the female has given birth without problems or needs assistance. The instances of the class can assume one of these values: &quot;Easy&quot;, &quot;Assistant, no tools&quot;, &quot;Cesarean Section&quot;, &quot;Difficult, with multiple assistants&quot;, &quot;Embryotomy&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valutazione soggettiva dell’allevatore o del tecnico attraverso la quale viene indicato se la femmina ha partorito senza problemi o ha avuto bisogno di assistenza. Le istanze della classe possono assumere uno tra questi valori: &quot;Facile&quot;, &quot;Assistente, no strumenti&quot;, &quot;Taglio Cesareo&quot;, &quot;Difficile, con più assitenti&quot;, &quot;Embriotomia&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ease of Parturition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Facilità di Parto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/EmbryonicResorption -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/EmbryonicResorption">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/embryonicResorptionDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/erv0fq940dsw0ci/Ale_EmbryonicResorption.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita dell&apos;animale di riassorbimento embrionale avvenuto in azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The animal&apos;s life event of embryonic resorption occurred in the farm (company).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Embryonic Resorption</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riassorbimento Embrionale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/EntryInFarmReason -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/EntryInFarmReason">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta tutte le motivazioni per l&apos;ingresso in allevamento di un&apos;animale d&apos;allevamento. Gli individui di questa classe sono tutti i concetti come definiti nel seguente vocabolario controllato: https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/entry-in-farm-reason. Esempi includono: nato in stalla, acquistato da un paese EU, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents all the possible reasons for a farm animal to enter in a livestock company. The individuals of this class are all the concepts of the following controlled vocabulary https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/entry-in-farm-reason. Examples include: born in stable, bought from an EU country, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Entry in Farm Reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo di Ingresso in Allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in versione 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/ExitFromFarmReason -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/ExitFromFarmReason">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di tutti i possibili motivi di uscita dall&apos;allevamento dell&apos;animale d&apos;allevamento. Gli individui della classe sono tutti i concetti rappresentati nel seguente vocabolario controllato https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/exit-from-farm-reason. Esempi includono:  uscita verso macello, uscita verso circo, venduto a paese estero, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of all the possible reasons for a farm animal to exit from a livestock company. The individuals of this class are all the concepts of the following controlled vocabulary: https://w3id.org/leo/controlled-vocabulary/exit-from-farm-reason. Examples include: exit toward slaughterhouse, sold to a foreign country, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Exit from Farm Reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo di Uscita dall&apos;Allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FarmAnimalCarcass">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe delle carcasse degli animali d&apos;allevamento. Per &apos;carcassa&apos; si intende il corpo dell&apos;animale macellato. Nel caso di bovini, si intende il corpo intero dell&apos;animale macellato, dopo le operazioni di dissanguamento, svisceramento e scuoiamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the carcass of the farm animals. &apos;Carcass&apos; means the body of the slaughtered animal. In the case of bovine animals, it means the whole body of the slaughtered animal, after bleeding, evisceration and skinning.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Carcassa dell&apos;Animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Farm Animal Carcass</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta della versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/FatCover -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FatCover">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fat cover status of the carcass, defined as the mass of fat on the outside of the carcass and on the inner wall of the thoracic cavity. Carcasses are classified according to their fat cover status in accordance with the guidelines of Regulation (EU) No 1308/2013 of the European Parliament and of the Council of 17 December 2013.

Classes of fat cover status for carcasses are defined in a controlled vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Stato d&apos;ingrassamento della carcassa, definito come massa di grasso all&apos;esterno della carcassa e sulla parete interna della cassa toracica. Le carcasse sono classificate in base allo stato d&apos;ingrassamento secondo le direttive del regolamento (UE) n. 1308/2013 del Parlamento europeo e del Consiglio del 17 dicembre 2013.

Le classi di stato di ingrassamento per le carcasse sono definite in un apposito vocabolario controllato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fat Cover</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato d&apos;Ingrassamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in the version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Fertilization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Fertilization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBreederBreed"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasFertilizationType"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/fertilizationDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/nmbjwnm5ts0cjh8/Ale_Fertilization.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento di fecondazione dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The fertilization of the animal event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fecondazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fertilization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insemination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inseminazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FEA"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FEG"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FEN"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se la fecondazione subita dalla femmina è stata effettuata attraverso una monta naturale o attraverso l’intervento strumentale o attraverso un impianto di embrioni</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates whether the fertilization suffered by the female was carried out through a natural mount or through instrumental intervention or through an embryo implantation</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fertilization Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Fecondazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Identification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Identification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/registrationDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/xscdk4jl9kjyw08/Ale_Identification.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita dell&apos;animale che consente la sua identificazione in azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The animal&apos;s life event that allows one to identify it in a farm.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Implantation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Implantation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasBreederBreed"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/implantationDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/532kit1n7oadzfj/Ale_Implantation.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita dell&apos;animale dell&apos;impianto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The animal&apos;s life event of the implantation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impianto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Implantation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEntryInFarmReason"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EntryInFarmReason"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalOwnerCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalProvenanceCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/provenanceType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/entryInFarmDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationNumber"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/f24rbcpprwvpu5k/Ale_InboundMovement.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita dell&apos;animale che rappresenta l&apos;entrata dell&apos;animale in azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The event in the animal&apos;s life that represents the animal&apos;s entry into the farm (company).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inbound Movement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Spostamento in Entrata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile -cambiato URI nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - renamed the URI with InboundMovement in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Milking -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Milking">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/atMilkingTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasMilkingVelocity"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita dell&apos;animale della mungitura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The animal&apos;s life event of the milking.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Milking</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mungitura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/OutboundMovement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasExitFromFarmReason"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/ExitFromFarmReason"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalDestinationCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasAnimalOwnerCompany"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/destinationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/exitFromFarmDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/animalMovementDeclarationNumber"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/262apccs0gjpm46/Ale_OutboundMovement.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento di uscita dall&apos;animale dall&apos;allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The event of outbound movement of the animal from the farm</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Outbound Movement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Spostamento in Uscita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - cambiato l&apos;URI nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - renamed the URI with &apos;OutboundMovement&apos; in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Parturition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasEaseOfParturition"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/parturitionDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveFemales"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornAliveMales"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadFemales"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/numberOfBornDeadMales"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/w8w5gxiyo4ln6z6/Ale_Parturition.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;evento della vita dell&apos;animale del parto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The animal&apos;s life event parturition</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parturition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyDiagnosis -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyDiagnosis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/Diagnosis"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/hasPregnancyResult"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La specifica diagnosi della gravidanza dell&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The specific diagnosis of the pregnancy of the animal</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Diagnosi Gravidanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pragnacy Diagnosis</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Negative"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Positive"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Revisable"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esito della visite ginecologiche o dell’analisi di laboratorio che determina se la femmina è gravida.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Results of gynaecological examinations or laboratory analysis determining whether the female is pregnant.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Esito Diagnosi Gravidanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pregnancy Result</rdfs:label>
        <owl:priorVersion rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AnimalLifeEvent"/>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/w2ppkgnizjzeuoh/Slaughter.png?raw=1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the event in the life of the animal that involves its killing, using appropriate methods, in a slaughterhouse. This event produces a carcass of the animal that can be used for human consumption.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">È l&apos;evento della vita dell&apos;animale che riguarda la sua uccisione, con opportuni metodi, presso un&apos;azienda di tipo macello. Tale evento produce una carcassa dell&apos;animale che può essere destinata al consumo umano.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Macellazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughter</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - Introdotto nella versione 0.3 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/LivestockCompany"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/Site -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/Site"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/co/Slaughterhouse"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Infomation systems</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistemi informativi</rdfs:label>
        <ns:fn>Sistemi informativi</ns:fn>
        <ns:hasEmail rdf:resource="mailto:affarigenerali@pec.aia.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Animal Life Events ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia ALE</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of ALE Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Animal Life Events ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia ALE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">JSON-LD distribution of ALE Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest/ale.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Animal Life Events ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia ALE</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of ALE Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Animal Life Events ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia ALE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of ALE Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest/ale.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/ALE-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Animal Life Events ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia ALE</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of ALE Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sugli eventi della vita degli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Animal Life Events ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia ALE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML distribution of ALE Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/ale/latest/ale.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>00944701002</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Associazione Italiana Allevatori</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Breeders&apos; Association</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>06695411006</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Bluarancio</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Bluarancio</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/project/LEO -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/project/LEO">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il progetto LEO dove viene usata l&apos;ontologia</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">LEO project where the ontology is used</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">LEO - Livestok Environment Open Data</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">LEO - Livestok Environment Open Data</rdfs:label>
        <l0:name xml:lang="it">LEO - Livestok Environment Open Data</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Assistant -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Assistant">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">An assistant, no tools</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Un assistente, senza strumenti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/CaesareanSection -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/CaesareanSection">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caesarean Section</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Taglio Cesareo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathPasture -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathPasture">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Death in the pasture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Morte al Pascolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathStable -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/DeathStable">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Death in stable</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Morte in stalla</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Difficult -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Difficult">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Difficile, con più assistenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Difficult, with multiple assistants</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Easy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Easy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Easy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Facile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Embryotomy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Embryotomy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/EaseOfParturition"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Embriotomia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Embryotomy</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nelal seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/FEA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FEA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Artificial Fertilization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inseminazione Artificiale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - cambiato codice nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - changed the code in the version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/FEG -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FEG">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Group Fertilization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">inseminazione in Gruppo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - cambiato codice nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - chenaged the code in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/FEN -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/FEN">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/FertilizationType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inseminazione Naturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural Fertilization</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - cambiato codice nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - changed code in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Lost -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Lost">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Smarrito</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Inserito nella versione 0.4 dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Introduced in version 0.4 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Negative -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Negative">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Negativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Negative</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/P">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AbortionType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Precoce</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Premature</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Positive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Positive">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Positiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Positive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Revisable -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Revisable">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/PregnancyResult"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Revisable</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rivedibile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/SelfConsumptionSlaughtering -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/SelfConsumptionSlaughtering">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Macellazione per autoconsumo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Self Consumption Slaughtering</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterHealth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterHealth">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abbattimento Prov.Sanitario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughter for Health reasons</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterWellness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/SlaughterWellness">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abbattimento motivi di benessere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughter for wellness reasons</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughterhouse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Slaughterhouse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Macello</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughterhouse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/T -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/T">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/AbortionType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Belated</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tardivo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/UrgentSlaughterStable -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/UrgentSlaughterStable">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/DisposalReason"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Macellazione urgente in stalla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urgent slaughter in stable</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

