<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/leo/onto/animal/"
     xml:base="https://w3id.org/leo/onto/animal/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/0.4"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dc:description rdf:resource="https://www.dropbox.com/s/0scxmmwvwpwp01c/FarmAnimal.png?raw=1"/>
        <terms:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia degli animali d&apos;allevamento sviluppata nel contesto del progetto LEO.</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the  ontology of the Farm Animals developed in the context of the LEO project.</terms:description>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-06-18</terms:issued>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <terms:modified xml:lang="en">2022-01-12</terms:modified>
        <terms:publisher rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002"/>
        <terms:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/100254"/>
        <terms:title xml:lang="en">Farm Animals Ontology</terms:title>
        <terms:title xml:lang="it">Ontologia degli animali di allevamento</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia degli animali di allevamento del progetto LEO</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the  ontology of farm animals developed in the context of the LEO project</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Farm Animal Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia degli animali di allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.4 - 2022 - Overall revision of the ontology</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.4 - 2022- Revisione complessiva dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Animali d&apos;allevamento</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Bovine</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Bovini</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Farm Animal</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/AGRI"/>
        <ADMS:acronym>animal</ADMS:acronym>
        <ADMS:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006"/>
        <ADMS:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
        <ADMS:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-JSON-LD"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-RDF-TURTLE"/>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-RDF-XML"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <ADMS:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/leo/onto/animal</ADMS:officialURI>
        <ADMS:prefix>animal</ADMS:prefix>
        <ADMS:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/leo/data/project/LEO"/>
        <ADMS:status xml:lang="en">catalogued</ADMS:status>
        <ADMS:target>Imprese</ADMS:target>
        <ADMS:target>Pubbliche Amministrazioni</ADMS:target>
        <ADMS:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/CoreOntology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsHolder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#keyword -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#theme -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/assignedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/assignedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the alternative identifier to the organization responsable for assigning it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare il codice alternativo all&apos;organizzazione che lo assegna.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">assegnato da</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">assigned by</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio - introdotto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - included in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAlternativeIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAlternativeIdentifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify an alternative identifier for the livestock species, productive orientation, farm animal and production target.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare un codice alternato alle specie zootecniche, all&apos;orientamento produttivo, agli animali d&apos;allevamento e all&apos;indirizzo produttivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha identificativo alternativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - revisionato il dominio della proprietà per essere aperto a tante cose nel dominio</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - revised the domain of the property to be open to many things in the domain</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isAnimalDestinationOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the farm animal to its destination (life or slaughterhouse).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;animale alla sua destinazione (vita, macello)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha destinazione animale d&apos;allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has animal destination</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasBreed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasBreed">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isBreedOfFarmAnimal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the belonging relationship between a farm animal and its breed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta la relazione di appartenenza dell&apos;animale alla sua razza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">appartiene a</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">belongs to</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasFather -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasFather">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify the father of the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare il padre dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha padre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has father</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasFatherBreed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasFatherBreed">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è stata aggiunta come forma di &apos;scorciatoia&apos; per ottenere la razza del padre direttamente dall&apos;animale, qualora l&apos;animale padre non sia conosciuto. Qualora il padre sia un animale conosciuto nel sistema, si suggerisce di gestire questa proprietà attraverso la proprietà &apos;ha padre&apos; dell&apos;ontologia e poi &apos;ha razza&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property has been added as a form of &apos;shortcut&apos; to obtain the breed of the father directly from the animal, if the father animal is not known. If the father is a known animal in the system, it is suggested to manage this property through the &apos;has father&apos; property of the ontology and then &apos;has breed&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha razza padre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has father breed</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella terza versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version three of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasGeneticMother -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasGeneticMother">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify the mother who brings in the genetic inheritance</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare la madre che apporta il patrimonio genetico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha madre genetica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has genetic mother</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasGeneticMotherBreed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasGeneticMotherBreed">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è stata aggiunta come forma di &apos;scorciatoia&apos; per ottenere la razza della madre genetica direttamente dall&apos;animale, qualora l&apos;animale madre genetica non sia conosciuto. Qualora la madre genetica sia un animale conosciuto nel sistema, si suggerisce di gestire questa proprietà attraverso la proprietà &apos;ha madre genetica&apos; dell&apos;ontologia e poi &apos;ha razza&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property has been added as a form of &apos;shortcut&apos; to obtain the breed of the genetic mother directly from the animal if the genetic mother animal is not known. If the genetic mother is a known animal in the system, it is suggested to manage this property through the &apos;has genetic mother&apos; property of the ontology and then &apos;has breed&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha razza madre genetica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has genetic mother breed</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella terza versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version three of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductionTarget">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isProductionTargetOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the farm animal (and thus the inbound movement) and the livestock species to their production target</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;animale (e quindi l&apos;evento di spostamento dell&apos;animale in entrata all&apos;allevamento) o la specie zootecnica all&apos;indirizzo produttivo di riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo produttivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has production target</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductiveOrientation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasProductiveOrientation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isProductiveOrientationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductiveOrientation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the breed to its productive orientation</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la razza al proprio orientamento produttivo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha orientamento produttivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has productive orientation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasSex -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasSex">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isSexOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Sex"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the farm animal with its sex.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l&apos;animale al suo sesso (femmina, maschio)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sex</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/hasUniqueAnimalNumberInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasUniqueAnimalNumberInTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the farm animal to the situation where the unique number associated with it may change over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l&apos;animale d&apos;allevamento alla situazione in cui il numero unico ad esso associato può variare nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha numero unico animale nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has unique animal number in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isAnimalDestinationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isAnimalDestinationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has destination&quot; that links a destination to the farm animal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha destinazione&quot; che collega la destinazione con l&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is destination of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è destinazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isBreedOfFarmAnimal -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isBreedOfFarmAnimal">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of belongs to that links a breed to the farm animal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;appartiene a&quot; che collega la razza all&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is breed of farm animal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è razza animale di allevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isOfSpecies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isOfSpecies">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isSpeciesOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to link the farm animal to its livestock species.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare l&apos;animale alla sua specie zootecnica</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is of species</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è di specie</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isProductionTargetOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isProductionTargetOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has production target&quot; that links the production target to the farm animal or livestock species.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha indirizzo produttivo&quot; che lega l&apos;indirizzo produttivo all&apos;animale o alla specie zootecnica</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is production target of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è indirizzo produttivo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isProductiveOrientationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isProductiveOrientationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductiveOrientation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has productive orientation&quot; that links the productive orientation to the breed</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha orientamento produttivo&quot; che lega l&apos;orientamento produttivo alla razza</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is productive orientation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è orientamento produttivo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isSexOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isSexOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Sex"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has sex&quot; that links the sex to the farm animal</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha sesso&quot; che lega il sesso all&apos;animale da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sex of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sesso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isSpeciesOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isSpeciesOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;is of species&quot; that links the livestock species to the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;è di specie&quot; che consente di collegare la specie zootecnica all&apos;animale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is species of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">è specie di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/isWithin -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/isWithin">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the breed to the livestock species</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega la razza alla specie zootecnica</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is within</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rientra in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/prevUniqueAnimalNumber -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/prevUniqueAnimalNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to keep track of the previous unique number of a farm animal in the situation in which the unique number may change over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di tenere traccia del precedente numero unico di un animale da allevamento nella situazione in cui il numero unico può cambiare nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">precedente numero unico animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">previous unique animal number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/birthDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/birthDate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/disposalDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/disposalDate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/registrationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/registrationDate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/AIABreedCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIABreedCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">AIA code identifying the breed</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice AIA che identifica la razza</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AIA breed code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice AIA razza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/AIAPOCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIAPOCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductiveOrientation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">AIA code that identifies the productive orientation</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice AIA che identifica l&apos;orientamento produttivo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AIA productive orientation code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice  AIA orientamento produttivo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/AIAPTCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIAPTCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">AIA code that identifies the production target</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice AIA che identifica l&apos;indirizzo produttivo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AIA production target code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice AIA indirizzo produttivo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/AIASpeciesCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIASpeciesCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">AIA code identifying the livestock species</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice AIA che identifica le specie zootecniche</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AIA livestock species code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice AIA specie zootecniche</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/shortAnimalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/shortAnimalName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name used commercially to recognise the animal (mainly used for males)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Nome utilizzato commercialmente per riconoscere l’animale (usato soprattutto per i maschi)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome corto animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">short animal name</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Identification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo univoco dell&apos;animale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique code that identifies the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero univoco animale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">unique animal number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Birth"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/Identification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/Identification"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/ale/InboudMovement"/>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isBreedOfFarmAnimal"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIABreedCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the breed of the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la razza dell&apos;animale allevato</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Breed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Razza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAlternativeIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasUniqueAnimalNumberInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAnimalDestination"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasBreed"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Breed"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasFather"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasGeneticMother"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasSex"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Sex"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isOfSpecies"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/birthDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/disposalDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/ale/registrationDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/shortAnimalName"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the farm animal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il soggetto o l&apos;animale da allevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Animale di Allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Farm Animal</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isAnimalDestinationOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the managerial decision which the breeder makes when the animal is born about his willingness to raise the animal for breeding or slaughter.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la decisione manageriale che l’allevatore prende al momento della nascita dell’animale circa la sua volontà di allevare l’animale da riproduzione o destinarlo alla macellazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Destinazione dell&apos;Animale di Allevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Farm Animal Destination</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/assignedBy"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo utilizzato in alcune liste controllate di codici del dominio zootecnico dove per la specie, per l&apos;indirizzo produttivo e per l&apos;orientamento produttivo, altre organizzazioni assegnano codici identificativi a questi concetti diversi dal codice AIA</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">identifier used for livestock species, productive orientation, production target code lists that is alternative with respect to AIA codes, assigned by other organizations (e.g., ISTAT - Italian National Institute of Statistics).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - rifattorizzato il nome nella terza versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - name of the class has been refactored in thrid version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/LivestockSpecies">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAlternativeIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isSpeciesOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIASpeciesCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the zootechnical species. By species it means: cattle, buffaloes, goats, sheep, pigs. The scientific names of the species are not used.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la specie zootecnica. Per specie si intende: bovini, bufali, capre, ovini, suini. Non vengono usati i nomi scientifici delle specie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Livestock Species</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specie Zootecnica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiornata nella seconda versione da Specie a Specie Zootecnica</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - update from Species to Livestock Species</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductionTarget">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAlternativeIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIAPTCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo Produttivo per il quale l’animale viene allevato. E’ indicato all’ingresso dell’animale nell’allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Production target for which the animal is farmed. It is indicated during the inbound movement of the animal</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indirizzo Produttivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Production Target</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductiveOrientation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/ProductiveOrientation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/hasAlternativeIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/AIAPOCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Orientamento Produttivo della Razza</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The productive orientation of the breed.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Orientamento Produttivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Productive Orientation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - aggiunto nella seconda versione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added in the second version of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/Sex -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/Sex">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/isSexOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the sex of the farm animal. Its values are F:female and M:Male</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il sesso dell&apos;animale e può assumere solo due valori F: Femmina e M:Maschio</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/prevUniqueAnimalNumber"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/UniqueAnimalNumberInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/uniqueAnimalNumber"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la situazione del numero unico degli animali d&apos;allevamento che cambiano nel tempo. La situazione è abbastanza rara poiché l&apos;animale che perde il suo numero unico (matricola) può ri-acquisirlo. Tuttavia, vi è un 10% di casi in cui il numero unico può cambiare nel tempo. Questa classe permette di tenere traccia di questi cambiamenti, compresa la relazione con il numero unico precedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the situation of the unique animal number that changes over time. The situation is quite rare since the animal that looses its unique number can re-acquire it. However, there are a 10% of cases in which the unique number may change over time. This class allows one to keep track of these changes including the relation with the previous unique number.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numero Unico Animale nel Tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unique Animal Number in Time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/contact-point/onto-aia">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistemi informativi</rdfs:label>
        <ns:fn xml:lang="it">Sistemi informativi</ns:fn>
        <ns:hasEmail rdf:resource="mailto:affarigenerali@pec.aia.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sugli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Farm animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia LEO</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of LEO Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia sugli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Farm animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia LEO</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">JSON-LD distribution of LEO Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/leo/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/leo/latest/leo.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sugli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Farm animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia LEO</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of LEO Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia sugli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of Farm animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia LEO</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of LEO Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/leo/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/leo/latest/leo.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/distribution/LEO-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sugli animali da allevamento</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Farm animals ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia LEO</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of LEO Ontology</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia sugli animali da allevamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of Farm animals ontology</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia LEO</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML distribution of LEO Ontology</rdfs:label>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/leo/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://www.leo-project.it/Ontologie/leo/latest/leo.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/00944701002">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>00944701002</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Associazione Italiana Allevatori</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Breeders&apos; Association</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/private-organization/06695411006">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>06695411006</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Bluarancio</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Bluarancio</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/data/project/LEO -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/data/project/LEO">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">LEO - Livestok Environment Open Data</rdfs:label>
        <l0:name xml:lang="it">LEO - Livestok Environment Open Data</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/F">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Sex"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Female</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Femmina</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/Life -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/Life">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Life</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Vita</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/M">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/Sex"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Male</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Maschio</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/leo/onto/animal/Slaughterhouse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/leo/onto/animal/Slaughterhouse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/leo/onto/animal/FarmAnimalDestination"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Macello</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slaughterhouse</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

